{"allRoundData":[{"name":"Bazy Danych i SQL","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":10,"questions":[{"questionText":"Polecenie SQL o treści: UPDATE artykuly SET cena = cena * 0.7 WHERE kod = 2; oznacza:","answers":[{"answerText":"wprowadzenie w tabeli artykuly pola o nazwie cena ze znacznikiem kod","isCorrect":false},{"answerText":"w tabeli artykuly obniża wartość każdego pola cena o 30% dla wszystkich artykułów","isCorrect":false},{"answerText":"w tabeli artykuly obniża wartość każdego pola cena dla którego pole kod jest równe 2 ","isCorrect":true},{"answerText":"wprowadzenie w tabeli artykuly nowych pól cena i kod","isCorrect":false}]},{"questionText":"Dana jest tabela ksiazki z polami: tytul, autor (typu tekstowego), cena (typu liczbowego). Aby kwerenda SELECT zwróciła tylko tytuły, dla których cena jest mniejsza od 50zł, należy zapisać:","answers":[{"answerText":"SELECT ksiazki FROM tytul WHERE cena < '50 zł';","isCorrect":false},{"answerText":"SELECT tytul FROM ksiazki WHERE cena < 50;","isCorrect":true},{"answerText":"SELECT * FROM ksiazki WHERE cena < 50;","isCorrect":false},{"answerText":"SELECT tytul FROM ksiazki WHERE cena > '50 zł';","isCorrect":false}]},{"questionText":"W języku MySQL należy zastosować polecenie REVOKE, aby użytkownikowi anna odebrać prawo do dokonywania zmian jedynie w definicji struktury bazy danych. Polecenie odpowiadające odebraniu tych praw ma postać","answers":[{"answerText":"REVOKE CREATE INSERT DELETE ON tabela1 FROM 'anna'@'localhost'","isCorrect":false},{"answerText":"REVOKE CREATE ALTER DROP ON tabela1 FROM 'anna'@'localhost'","isCorrect":true},{"answerText":"REVOKE ALL ON tabela1 FROM 'anna'@'localhost'","isCorrect":false},{"answerText":"REVOKE CREATE UPDATE DROP ON tabela1 FROM 'anna'@'localhost'","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jakiego typu specjalizowane oprogramowanie narzędziowe należy zainstalować, aby umożliwić wykonywanie jego użytkownikowi operacji na zgromadzonych danych?","answers":[{"answerText":"Otwarty mechanizm komunikacji bazy danych","isCorrect":false},{"answerText":"Obiektowy System Zarządzania Bazą Danych","isCorrect":false},{"answerText":"System Zarządzania Bazą Danych (SZBD)","isCorrect":true},{"answerText":"Klucz obcy","isCorrect":false}]},{"questionText":"Instrukcja DROP języka SQL ma za zadanie","answers":[{"answerText":"usunąć istniejący obiekt","isCorrect":true},{"answerText":"zmienić parametry obiektu","isCorrect":false},{"answerText":"zaktualizować dane obiektu","isCorrect":true},{"answerText":"dodać nowy obiekt","isCorrect":false}]},{"questionText":"Wskaż poprawną zasadę dotyczącą spójności danych w bazie danych","answers":[{"answerText":"w relacji 1..n pole klucza obcego jest połączone z polem klucza obcego innej tabeli","isCorrect":false},{"answerText":"pole klucza podstawowego musi posiadać utworzony indeks","isCorrect":false},{"answerText":"pole klucza obcego nie może być puste","isCorrect":false},{"answerText":"pole klucza podstawowego nie może być puste","isCorrect":true}]},{"questionText":"Które ze stwierdzeń dotyczących klucza podstawowego jest prawdziwe?","answers":[{"answerText":"A. Dla tabeli z danymi osobowymi może być to pole nazwisko","isCorrect":false},{"answerText":"B. Składa się tylko z jednego pola","isCorrect":false},{"answerText":"C. Może przyjmować tylko wartości liczbowe","isCorrect":false},{"answerText":"D. Jest unikalny w obrębie tabeli","isCorrect":true}]},{"questionText":"Aby utworzyć relację jeden do wielu, w tabeli po stronie wiele, należy zdefiniować","answers":[{"answerText":"klucz podstawowy wskazujący na klucz podstawowy tabeli po stronie jeden","isCorrect":false},{"answerText":"klucz sztuczny odnoszący się do kluczy podstawowych obu tabel","isCorrect":false},{"answerText":"klucz obcy wskazujący na klucz obcy tabeli po stronie jeden","isCorrect":false},{"answerText":"klucz obcy wskazujący na klucz podstawowy tabeli po stronie jeden","isCorrect":true}]},{"questionText":"W instrukcji CREATE TABLE użycie klauzuli PRIMARY KEY przy deklaracji pola tabeli spowoduje, że pole to stanie się","answers":[{"answerText":"indeksem klucza","isCorrect":false},{"answerText":"indeksem unikalnym","isCorrect":false},{"answerText":"kluczem obcym","isCorrect":false},{"answerText":"kluczem podstawowym","isCorrect":true}]},{"questionText":"W poleceniu CREATE TABLE języku SQL atrybut określający, która kolumna tabeli jest kluczem podstawowym, to","answers":[{"answerText":"PRIMARY KEY","isCorrect":true},{"answerText":"MAIN KEY","isCorrect":false},{"answerText":"UNIQUE","isCorrect":false},{"answerText":"IDENTITY FIELD","isCorrect":false}]}]},{"name":"Sieci Komputerowe","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":"Programem nasłuchowym służącym do przechwytywania i nagrywania różnych pakietów sieciowych oraz ich dekodowania jest","answers":[{"answerText":"tracker","isCorrect":false},{"answerText":"whireshark","isCorrect":true},{"answerText":"konqueror","isCorrect":false},{"answerText":"finder","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jakim kolorem jest oznaczona izolacja żyły skrętki w pierwszym pinie wtyku RJ45 w sekwencji połączeń T568A?","answers":[{"answerText":"Biało-niebieskim","isCorrect":false},{"answerText":"Biało-zielonym","isCorrect":true},{"answerText":"Biało-pomarańczowym","isCorrect":false},{"answerText":"Biało-brązowym","isCorrect":false}]},{"questionText":"W sieci lokalnej protokołem dynamicznej konfiguracji adresów IP jest","answers":[{"answerText":"DNS","isCorrect":false},{"answerText":"TCP/IP","isCorrect":false},{"answerText":"DHCP","isCorrect":true},{"answerText":"FTP","isCorrect":false}]},{"questionText":"Internet Relay Chat (IRC) to protokół stosowany do","answers":[{"answerText":"przesyłania poczty e-mail","isCorrect":false},{"answerText":"transmisji głosu przez sieć","isCorrect":false},{"answerText":"transmisji listów na grupę dyskusyjną","isCorrect":false},{"answerText":"prowadzenia rozmów za pomocą konsoli tekstowej","isCorrect":true}]},{"questionText":"Który standard sieci LAN definiuje dostęp do medium na podstawie tokenu (żetonu)?","answers":[{"answerText":"IEEE 802.5","isCorrect":true},{"answerText":"IEEE 802.2","isCorrect":false},{"answerText":"IEEE 802.3","isCorrect":false},{"answerText":"IEEE 802.1","isCorrect":false}]},{"questionText":"Protokół odpowiedzialny za przesyłanie dokumentów hipertekstowych to","answers":[{"answerText":"SMTP","isCorrect":false},{"answerText":"HTTP","isCorrect":true},{"answerText":"FTP","isCorrect":false},{"answerText":"POP3","isCorrect":false}]},{"questionText":"Kod kontroli cyklicznej odpowiadający za korekcję błędów i weryfikację poprawności danych otrzymywanych przez stację docelową nosi nazwę:","answers":[{"answerText":"CRC","isCorrect":true},{"answerText":"IRC","isCorrect":false},{"answerText":"CNC","isCorrect":false},{"answerText":"CAT","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jaka przepływność definiuje standard sieci Ethernet IEEE 802.3z","answers":[{"answerText":"100 Mb/s","isCorrect":false},{"answerText":"10 Mb/s","isCorrect":false},{"answerText":"1 Gb/s","isCorrect":true},{"answerText":"100 Gb/s","isCorrect":false}]},{"questionText":"Zbiór usług internetowych dla systemów rodziny Microsoft Windows jest oznaczony skrótem","answers":[{"answerText":"HTTP","isCorrect":false},{"answerText":"FTPS","isCorrect":false},{"answerText":"IIS","isCorrect":false},{"answerText":"HTTPS","isCorrect":false}]},{"questionText":"Aby była możliwa komunikacja między sieciami VLAN, stosuje się","answers":[{"answerText":"Koncentrator","isCorrect":false},{"answerText":"Router","isCorrect":true},{"answerText":"Modem","isCorrect":false},{"answerText":"Punkt dostępowy","isCorrect":false}]}]},{"name":"Systemy Komputerowe","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":"W systemie Linux hasła użytkowników są przechowywane w pliku:","answers":[{"answerText":"users","isCorrect":false},{"answerText":"password","isCorrect":false},{"answerText":"passwd","isCorrect":true},{"answerText":"groups","isCorrect":false}]},{"questionText":"Użytkownik komputera udostępnia publicznie posiadane pliki w sieci Internet. Prawa autorskie zostaną naruszone, gdy udostępni","answers":[{"answerText":"wykonane przez siebie zdjęcia obiektów wojskowych","isCorrect":false},{"answerText":"otrzymany dokument urzędowy","isCorrect":false},{"answerText":"własne autorskie filmy z demonstracji publicznych","isCorrect":false},{"answerText":"obraz płyty systemu operacyjnego Windows 7 Home","isCorrect":true}]},{"questionText":"Oprogramowanie OEM (Original Equipment Manufacturer) przypisane jest do","answers":[{"answerText":"komputera (lub jego części), na którym jest zainstalowane","isCorrect":true},{"answerText":"właściciela/nabywcy komputera","isCorrect":false},{"answerText":"do wszystkich komputerów w danym gospodarstwie domowym","isCorrect":false},{"answerText":"systemu operacyjnego zainstalowanego na danym komputerze","isCorrect":false}]},{"questionText":"Shareware to rodzaj licencji polegającej na","answers":[{"answerText":"używaniu programu bezpłatnie, bez żadnych ograniczeń","isCorrect":false},{"answerText":"bezpłatnym rozprowadzaniu aplikacji bez ujawniania kodu źródłowego","isCorrect":false},{"answerText":"korzystaniu z programu przez określony czas, po którym program przestaje działać","isCorrect":false},{"answerText":"bezpłatnym rozpowszechnianiu programu na czas testów przed zakupem","isCorrect":false}]},{"questionText":"Który system plików należy wybrać podczas instalacji systemu Linux?","answers":[{"answerText":"FAT32","isCorrect":false},{"answerText":"NTFS","isCorrect":false},{"answerText":"FAT","isCorrect":false},{"answerText":"EXT4","isCorrect":true}]},{"questionText":"Do utworzenia skompresowanego archiwum danych w systemie Linux można użyć polecenia","answers":[{"answerText":"tar -jxvf","isCorrect":false},{"answerText":"tar -zcvf","isCorrect":true},{"answerText":"tar -xvf","isCorrect":false},{"answerText":"tar -tvf","isCorrect":false}]},{"questionText":"Użytkownik systemu Windows otrzymuje komunikaty o zbyt małej pamięci wirtualnej. Problem ten można rozwiązać przez","answers":[{"answerText":"zwiększenie pamięci RAM","isCorrect":true},{"answerText":"zamontowanie dodatkowej pamięci cache procesora","isCorrect":false},{"answerText":"zamontowanie dodatkowego dysku","isCorrect":false},{"answerText":"zwiększenie rozmiaru pliku virtualfile.sys","isCorrect":false}]},{"questionText":"Ogólne informacje o zdarzeniach systemowych w systemie Linux są przechowywane w","answers":[{"answerText":"bibliotece RemoteApp","isCorrect":false},{"answerText":"pliku messages","isCorrect":true},{"answerText":"rejestrze systemowym","isCorrect":false},{"answerText":"programie perfmon","isCorrect":false}]},{"questionText":"W systemie Linux, aby wyświetlić informację o nazwie bieżącego katalogu roboczego, należy zastosować polecenie","answers":[{"answerText":"cat","isCorrect":false},{"answerText":"finger","isCorrect":false},{"answerText":"pwd","isCorrect":true},{"answerText":"echo","isCorrect":false}]},{"questionText":"W komunikacie o błędzie systemu informacja wyświetlana w postaci heksadecymalnej oznacza","answers":[{"answerText":"nazwę sterownika","isCorrect":false},{"answerText":"odnośnik do systemu pomocy","isCorrect":false},{"answerText":"definicję błędu","isCorrect":false},{"answerText":"kod błędu","isCorrect":true}]}]},{"name":"Sprzęt Komputerowy","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":"Do sprawdzenia, czy zainstalowana karta graficzna komputera przegrzewa się, użytkownik może wykorzystać program","answers":[{"answerText":"Everest","isCorrect":true},{"answerText":"CPU-Z","isCorrect":false},{"answerText":"HD Tune","isCorrect":false},{"answerText":" CHKDSK","isCorrect":false}]},{"questionText":"Pewną liczbę naturalną w systemie szesnastkowym zapisano następująco: 41. Wskaż tę liczbę zapisaną w systemie dziesiętnym","answers":[{"answerText":"91","isCorrect":false},{"answerText":"81","isCorrect":false},{"answerText":"65","isCorrect":true},{"answerText":"75","isCorrect":false}]},{"questionText":"Które stwierdzenie NIE dotyczy pamięci typu cache L1?","answers":[{"answerText":"Jest pamięcią typu SRAM","isCorrect":false},{"answerText":"Szybkość jej pracy jest równa częstotliwości pracy procesora","isCorrect":false},{"answerText":"Ma dłuższy czas dostępu niż pamięć RAM","isCorrect":true},{"answerText":"Jest zlokalizowana we wnętrzu procesora","isCorrect":false}]},{"questionText":"Wymiana baterii należy do czynności związanych z eksploatacją","answers":[{"answerText":"myszy bezprzewodowej","isCorrect":true},{"answerText":"telewizora projekcyjnego","isCorrect":false},{"answerText":"drukarki laserowej","isCorrect":false},{"answerText":"skanera płaskiego","isCorrect":false}]},{"questionText":"Głównym celem mechanizmu Plug and Play jest:","answers":[{"answerText":"automatyczne odinstalowanie sterowników, które przez dłuższy czas nie były używane","isCorrect":false},{"answerText":"automatyczne tworzenie kopii danych na nowo podłączonym nośniku pamięci","isCorrect":false},{"answerText":"automatyczne uruchomienie ostatnio otwartej gry","isCorrect":false},{"answerText":"wykrycie nowo podłączonego sprzętu i automatycznie przydzielenie mu zasobów","isCorrect":true}]},{"questionText":"Ile komórek pamięci można zaadresować bezpośrednio w 64 bitowym procesorze, który ma 32 bitową szynę adresową?","answers":[{"answerText":"32 do potęgi 2","isCorrect":false},{"answerText":"2 do potęgi 64","isCorrect":false},{"answerText":"64 do potęgi 2","isCorrect":false},{"answerText":"2 do potęgi 32","isCorrect":true}]},{"questionText":"Komponentem płyty głównej odpowiedzialnym za komunikację pomiędzy procesorem a pozostałymi elementami płyty jest","answers":[{"answerText":"chipset","isCorrect":true},{"answerText":"BIOS ROM","isCorrect":false},{"answerText":"układ chłodzenia","isCorrect":false},{"answerText":"pamięć RAM","isCorrect":false}]},{"questionText":"Który poziom macierzy RAID zapisuje dane równolegle na kilku dyskach jako jedno urządzenie","answers":[{"answerText":"RAID 0","isCorrect":true},{"answerText":"RAID 1","isCorrect":false},{"answerText":"RAID 3","isCorrect":false},{"answerText":"RAID 2","isCorrect":false}]},{"questionText":"Do pomiaru wartości rezystancji służy","answers":[{"answerText":"omomierz","isCorrect":true},{"answerText":"woltomierz","isCorrect":false},{"answerText":"amperomierz","isCorrect":false},{"answerText":"watomierz","isCorrect":false}]},{"questionText":"Co oznacza znajdujący się w dokumentacji technicznej płyty głównej parametr LGA 775?","answers":[{"answerText":"Rodzaj obsługiwanych pamięci","isCorrect":false},{"answerText":"Typ chipsetu płyty","isCorrect":false},{"answerText":"Rodzaj karty graficznej","isCorrect":false},{"answerText":"Typ gniazda procesora","isCorrect":true}]}]},{"name":"Mechatronika cz.1","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":10,"questions":[{"questionText":"Którą z technik łączenia materiałów najlepiej zastosować w celu połączenia elementu mosiężnego z elementem miedzianym, aby wytrzymałość mechaniczna połączenia była największa?","answers":[{"answerText":"Klejenie","isCorrect":false},{"answerText":"Zgrzewanie","isCorrect":false},{"answerText":"Lutowanie twarde.","isCorrect":true},{"answerText":"Lutowanie miękkie.","isCorrect":false}]},{"questionText":"Paramtery: napięcie nominalne, pojemność nominalna, współczynnik temperatury pojemności, dotyczą","answers":[{"answerText":"cewki","isCorrect":false},{"answerText":"rezystora","isCorrect":false},{"answerText":"kondensatora","isCorrect":true},{"answerText":"tranzystora","isCorrect":false}]},{"questionText":"Wartość napięcia wyjściowego stabilizatora LM58L12 wynosi","answers":[{"answerText":"0,78 V","isCorrect":false},{"answerText":"1,2 V","isCorrect":false},{"answerText":"7,8 V","isCorrect":false},{"answerText":"12 V","isCorrect":true}]},{"questionText":"Oznaczenie cewki 3.3 μH/150 mA oznacza, że maksymalna wartość skuteczna prądu który może przez nią przepływać wynosi","answers":[{"answerText":"1,0 A","isCorrect":false},{"answerText":"1,5 A","isCorrect":false},{"answerText":"0,15 A","isCorrect":true},{"answerText":"0,015 A","isCorrect":false}]},{"questionText":"Które urządzenie cechuje: wydajność 12 ÷ 108 l/min, ciśnienie pracy do 400 bar, maksymalna prędkość obrotowa 2400 obr/min? ","answers":[{"answerText":"Silnik elektryczny","isCorrect":false},{"answerText":"Zawór hydrauliczny","isCorrect":false},{"answerText":"Pompę hydrauliczną","isCorrect":true},{"answerText":"Siłownik pneumatyczny. ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Transoptor jest stosowany w celu","answers":[{"answerText":"wzmocnienia sygnały elektrycznego","isCorrect":false},{"answerText":"separacji galwanicznej obwodów elektrycznych.","isCorrect":true},{"answerText":"zabezpieczenia odbiorników przed skutkami zwarć i przeciążeń.","isCorrect":false},{"answerText":"przeniesienia energii elektrycznej prądu przemiennego drogą indukcji. ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Do pomiaru prędkości obrotowej metodą kontaktową służy","answers":[{"answerText":"czujnik indukcji ","isCorrect":false},{"answerText":"lampa stroboskopowa","isCorrect":false},{"answerText":"czujnik pojemnościowy","isCorrect":false},{"answerText":"prądnica techometrowa","isCorrect":true}]},{"questionText":"Skuteczna diagnostyka instalacji sprężonego powietrza prowadzona w celu oceny strat przesyłu polega na ciągłym monitoringu","answers":[{"answerText":"ciśnienia początkowego i punktu rosy.","isCorrect":false},{"answerText":"natężenia początkowego i punktu rosy","isCorrect":true},{"answerText":"natężenia przepływu i stężenia oleju w powietrzu","isCorrect":false},{"answerText":"wydajności sprężarki i stężenia oleju w powietrzu","isCorrect":false}]},{"questionText":"Która stal wykorzystywana jest do wytwarzania elementów konstrukcyjnych urządzenia mechatronicznego odpornych na działanie czynników atmosferycznych?","answers":[{"answerText":"Odlewnicza","isCorrect":false},{"answerText":"Nierdzewna","isCorrect":true},{"answerText":"Szybkotnąca.","isCorrect":false},{"answerText":"Konstrukcyjna","isCorrect":false}]},{"questionText":"Ile poziomów kwantyzacji i jaką rozdzielczość napięciową ma przetwornik A/C, zastosowany w urządzeniu mechatronicznym o skali pomiarowej 0÷10 V i rozdzielczości 10 bitów?","answers":[{"answerText":"512 poziomów kwantyzacji i rozdzielczość napięciowa 19,53 mV","isCorrect":false},{"answerText":"1024 poziomy kwantyzacji i rozdzielczość napięciowa 9,76 mV","isCorrect":true},{"answerText":"256 poziomów kwantyzacji i rozdzielczość napięciowa 39,06 mV","isCorrect":false},{"answerText":"2048 poziomów kwantyzacji i rozdzielczość napięciowa 4,88 mV","isCorrect":false}]}]},{"name":"Mechatronika cz.2","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":"Której z wymienionych czynności nie powinien wykonywać pracownik obsługujący prasę hydrauliczną sterowaną za pośrednictwem sterownika PLC?","answers":[{"answerText":"Ustawiać parametrów urządzenia.","isCorrect":false},{"answerText":"Sprawdzić stan osłon urządzenia","isCorrect":false},{"answerText":"Modernizować urządzenia","isCorrect":true},{"answerText":"Uruchamiać programu sterującego. ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Które oznaczenie literowe odnosi się do manipulatora posiadającego kolejno dwa napędy obrotowe i trzeci liniowy?","answers":[{"answerText":"TTT","isCorrect":false},{"answerText":"RTT","isCorrect":false},{"answerText":"RRT","isCorrect":true},{"answerText":"RRR","isCorrect":false}]},{"questionText":"Który typ oprogramowania należy wykorzystać w celu wizualizacji procesu produkcyjnego?","answers":[{"answerText":"CAM","isCorrect":false},{"answerText":"CAD","isCorrect":false},{"answerText":"CAE","isCorrect":false},{"answerText":"SCADA","isCorrect":true}]},{"questionText":"Które z wymienionych czujników będą mogły dostarczać informację do sterownika PLC o wartości poziomu cieczy nieprzewodzącej w zbiorniku urządzenia mechatronicznego pracującego jako autonomiczny system napełniania i dozowania?","answers":[{"answerText":"Pojemnościowe","isCorrect":true},{"answerText":"Magnetyczne","isCorrect":false},{"answerText":"Termoelektryczne","isCorrect":false},{"answerText":"Indukcyjne ","isCorrect":false}]},{"questionText":"W celu oceny jakości istniejących połączeń elektrycznych w urządzeniu mechatronicznym należy przede wszystkim wykonać pomiar","answers":[{"answerText":"spadku napięcia na elementach.","isCorrect":false},{"answerText":"ciągłości połączeń","isCorrect":true},{"answerText":"mocy pobieranej przez urządzenie","isCorrect":false},{"answerText":"rezystancji izolacji między obudową urządzenia a przewodem zasilającym","isCorrect":false}]},{"questionText":"Do precyzyjnego określenia pozycji kątowej, przesunięcia oraz do zliczania liczby obrotów silnika w napędzie mechatronicznym służy","answers":[{"answerText":"czujnik ultradźwiękowy","isCorrect":false},{"answerText":"licznik","isCorrect":false},{"answerText":"akcelerometr","isCorrect":false},{"answerText":"enkoder","isCorrect":true}]},{"questionText":"Które czynności regulacyjne w napędzie mechatronicznym zbudowanym w oparciu o przemiennik częstotliwości i silnik indukcyjny należy wykonać, aby zmniejszyć prędkość wirowania silnika, nie zmieniając przy tym wartości poślizgu?","answers":[{"answerText":"Zwiększyć proporcjonalnie częstotliwość i wartość napięcia zasilającego.","isCorrect":false},{"answerText":"Zmniejszyć częstotliwość napięcia zasilającego.","isCorrect":false},{"answerText":"Zmniejszyć proporcjonalnie częstotliwość i wartość napięcia zasilającego.","isCorrect":true},{"answerText":"Zwiększyć wartość napięcia zasilającego.","isCorrect":false}]},{"questionText":"Konserwacja układu stycznikowo-przekaźnikowego nie polega na","answers":[{"answerText":"kontroli dokręcenia śrub zacisków","isCorrect":false},{"answerText":"czyszczenia kurzu","isCorrect":false},{"answerText":"kontroli zużycia styków","isCorrect":false},{"answerText":"dokonanie regulacji","isCorrect":true}]},{"questionText":"Którą z wymienionych czynności można wykonać w czasie pracy silnika prądu stałego?","answers":[{"answerText":"Dokręcić śruby mocujące silnik do podłoża.","isCorrect":true},{"answerText":"Wymienić szczotki komutatora.","isCorrect":false},{"answerText":"Przeczyścić odpowiednimi środkami elementy wirujące silnika.","isCorrect":false},{"answerText":"Wyczyścić łopatki wentylatora.","isCorrect":false}]},{"questionText":"Które czynności regulacyjne w napędzie mechatronicznym zbudowanym w oparciu o przemiennik częstotliwości i silnik indukcyjny należy wykonać, aby zmniejszyć prędkość wirowania silnika, nie zmieniając przy tym wartości poślizgu?  ","answers":[{"answerText":"Zwiększyć wartość napięcia zasilającego.","isCorrect":false},{"answerText":"Zmniejszyć częstotliwość napięcia zasilającego.","isCorrect":false},{"answerText":"Zwiększyć proporcjonalnie częstotliwość i wartość napięcia zasilającego","isCorrect":false},{"answerText":"Zmniejszyć proporcjonalnie częstotliwość i wartość napięcia zasilającego.","isCorrect":true}]}]},{"name":"Transport i Logistyka cz.1","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":"Infrastruktura komunikacyjna (informacyjna) to:","answers":[{"answerText":"wyodrębnione przestrzennie obiekty, które służą obsłudze środków transportu","isCorrect":false},{"answerText":"każdy wydzielony pas terenu, przeznaczony do ruchu lub postoju środków transportu wraz z leżącymi w jego ciągu obiektami inżynierskimi","isCorrect":false},{"answerText":"to środki przekazu, standardy wymiany danych i środki zabezpieczające ich przepływ","isCorrect":true}]},{"questionText":"Przejrzystość zapasów oznacza:","answers":[{"answerText":"najmniejszą ilość ","isCorrect":false},{"answerText":"największą ilość ","isCorrect":false},{"answerText":"optymalną ilość","isCorrect":true}]},{"questionText":"Analiza XYZ : ","answers":[{"answerText":"polega na sklasyfikowaniu pozycji asortymentowych wg regularności zapotrzebowania na nie i dokładności sporządzonych prognoz zapotrzebowania","isCorrect":true},{"answerText":"robienie zestawów z różnych zakładów w przesyłki zgodne z zamówieniem klienta","isCorrect":false},{"answerText":"pozwala na zaprojektowanie racjonalnej struktury magazynu, zapewnienie dostępności do wszystkich towarów ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Przewaga konkurencyjna- jest to: ","answers":[{"answerText":"osiągniecie przez przedsiębiorstwo nadrzędnej pozycji wobec mniejszej liczby konkurentów","isCorrect":false},{"answerText":"osiągniecie przez przedsiębiorstwo nadrzędnej pozycji wobec większej liczby konkurentów","isCorrect":true},{"answerText":"osiągniecie przez przedsiębiorstwo podrzędnej pozycji wobec większej liczby konkurentów","isCorrect":false}]},{"questionText":"Koncepcja EOQ (EWZ)- ekonomiczna wielkość zamówienia jako formuła: ","answers":[{"answerText":"Taylora ","isCorrect":false},{"answerText":"Talesa ","isCorrect":false},{"answerText":"Wilsona ","isCorrect":true},{"answerText":"Wanga ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Funkcja opakowań to:","answers":[{"answerText":"Promocyjna i Ekologiczna ","isCorrect":false},{"answerText":"wszystkie wymienione ","isCorrect":true},{"answerText":"Reklamowa ","isCorrect":false},{"answerText":"Informacyjna ","isCorrect":false}]},{"questionText":"skrót ERP oznacza: ","answers":[{"answerText":"komunikacja z partnerami biznesowymi ","isCorrect":false},{"answerText":"system informacji marketingowej ","isCorrect":false},{"answerText":"zarządzanie zasobami przedsiębiorstwa ","isCorrect":true},{"answerText":"zintegrowany system informatyczny ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Koncepcja „just In time” oznacza: ","answers":[{"answerText":"składowanie w jednym miejscu ","isCorrect":false},{"answerText":"dokładnie na czas ","isCorrect":true},{"answerText":"czas to pieniądz ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Relacje „trade off” oznacza: ","answers":[{"answerText":"kupno towaru z zewnątrz ","isCorrect":false},{"answerText":"sztuka układania towaru w magazynie ","isCorrect":false},{"answerText":"Jeśli jeden koszt podwyższamy – to drugi musimy obniżyć ","isCorrect":true}]},{"questionText":"Outsourcing oznacza: ","answers":[{"answerText":"wykorzystanie zasobów zewnętrznych ","isCorrect":true},{"answerText":"wykorzystanie powtórne zasobów ","isCorrect":false},{"answerText":"wykorzystanie zasobów wewnętrznych ","isCorrect":false}]}]},{"name":"Transport i Logistyka cz.2","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":20,"questions":[{"questionText":"Czym zajmuje się logistyka:","answers":[{"answerText":"logicznym myśleniem","isCorrect":false},{"answerText":"transport dóbr i/lub osób","isCorrect":true},{"answerText":"rozszerzoną matematyką","isCorrect":false},{"answerText":"organizacją imprez","isCorrect":false}]},{"questionText":"Gdzie znajduje najblisza siedziba Rabenu","answers":[{"answerText":"Wysogotówek.","isCorrect":false},{"answerText":"Jarocin","isCorrect":false},{"answerText":"Dobieszczyzna","isCorrect":false},{"answerText":"Gądki","isCorrect":true}]},{"questionText":"Sąsiadami Polski są:","answers":[{"answerText":"Niemcy, Francja, Czechy, Słowacja, Ukraina, Litwa, Rosja","isCorrect":false},{"answerText":"Niemcy, Rosja, Mołdawia, Szwajcaria, Austria, Litwa, Szwecja","isCorrect":false},{"answerText":"Niemcy, Czechosłowacja, Ukraina, Białoruś, Litwa, Rosja","isCorrect":false},{"answerText":"Niemcy, Czechy, Słowacja, Ukraina, Białoruś, Litwa, Rosja","isCorrect":true}]},{"questionText":"Jakie miasta zaliczają się do Amyerykańskiego Megalopolis \"BosNyWash\"","answers":[{"answerText":"Nowy Jork, Waszyngton , Phoenix","isCorrect":false},{"answerText":"Texas , Dallas , Toronto","isCorrect":false},{"answerText":"Boston , Nowy Jork , Waszyngton","isCorrect":true},{"answerText":"Kalifornia , Boston , Chichago","isCorrect":false}]},{"questionText":"Największy port morski w europie znajduję się:","answers":[{"answerText":"Gdańsk","isCorrect":false},{"answerText":"Rotterdam","isCorrect":true},{"answerText":"Hamburg","isCorrect":false},{"answerText":"Szczecin","isCorrect":false}]},{"questionText":"Urzadzenia transportowe w transporcie wewnętrznym","answers":[{"answerText":"Wózki , Roboty , Kosiarki","isCorrect":false},{"answerText":"Autobusy , Metro , Tramwaj","isCorrect":false},{"answerText":"Wózki , Ładowarki , Manipulatory","isCorrect":true},{"answerText":"Manipulatory , Metro , Wózek","isCorrect":false}]},{"questionText":"Transport Intermodalny to:","answers":[{"answerText":"Transport wykorzystujący więcej niż 1 gałęź transportu","isCorrect":true},{"answerText":"Transport wykorzystujący tylko 1 gałęź transportu","isCorrect":false},{"answerText":"Transport wykorzystujący tylko drogi rzeczne","isCorrect":false},{"answerText":"Transport wykorzystujący tylko drogi lądowe","isCorrect":false}]},{"questionText":"Port lotniczy największy pod wzgłedem liczby pasażerów to:","answers":[{"answerText":"Warszawa Okęcie","isCorrect":false},{"answerText":"Poznań Krześiny ","isCorrect":false},{"answerText":"London Heat","isCorrect":true},{"answerText":"Frankfurt Ren-Men","isCorrect":false}]},{"questionText":"Które z podanych nazw transportów są prawidłowe","answers":[{"answerText":"samochodowy, cieżarowy, ręczny","isCorrect":false},{"answerText":"przesyłowy, wodny śródlądowy, morski","isCorrect":true},{"answerText":"rowerowy, morski, lotniczy","isCorrect":false},{"answerText":"przesyłowy, ciężarowy, ponadgabarytowy","isCorrect":false}]},{"questionText":"Skąd pochodzi marka samochodów ciężarowych SCANIA:","answers":[{"answerText":"Niemcy","isCorrect":false},{"answerText":"Holandia","isCorrect":false},{"answerText":"Szwecja ","isCorrect":true},{"answerText":"Rosja","isCorrect":false}]}]},{"name":"Zarządzanie i Inżynieria Produkcji cz.1","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":"Popyt jest to:","answers":[{"answerText":"relacja między utargiem całkowitym, a ilością danego dobra, jaką konsumenci są skłonni nabyć na rynku w określonym czasie i miejscu przy założeniu ceteris paribus","isCorrect":false},{"answerText":"relacja między ceną, a ilością danego dobra, jaką konsumenci są skłonni nabyć na rynku w określonym czasie miejscu przy założeniu ceteris paribus","isCorrect":true},{"answerText":"relacja między ceną, a ilością danego dobra, jaką producenci są skłonni dostarczyć na rynek w określonym czasie miejscu, przy założeniu ceteris paribus","isCorrect":false},{"answerText":"relacja między ceną, a ilością danego dobra, jaką producenci są skłonni dostarczyć na rynek w określonym czasie, miejscu i przy określonej cenie, przy założeniu ceteris paribus ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Podaż jest to:","answers":[{"answerText":"relacja między utargiem całkowitym, a ilością danego dobra jaką konsumenci są skłonni nabyć na rynku w określonym czasie i miejscu przy założeniu ceteris paribus","isCorrect":false},{"answerText":"relacja między ceną, a ilością danego dobra jaką producenci są skłonni dostarczyć na rynek w określonym czasie i miejscu, przy założeniu ceteris paribus","isCorrect":true},{"answerText":"relacja między utargiem całkowitym, a ilością danego dobra jaką producenci są skłonni dostarczyć na rynek w określonym czasie, miejscu i przy określonej cenie, przy założeniu ceteris paribus","isCorrect":false},{"answerText":"relacja między ceną, a ilością danego dobra jaką konsumenci są skłonni nabyć na rynku w określonym czasie i miejscu przy założeniu ceteris paribus","isCorrect":false}]},{"questionText":"Równowaga na rynku usług edukacyjnych została zakłócona przez wzrost pomocy finansowej z UE dla podmiotów świadczących te usługi. Do jakich zmian dojdzie na rynku usług? Wskaż prawidłową odpowiedź:","answers":[{"answerText":"wzrośnie popyt na te usługi","isCorrect":false},{"answerText":"powstanie niedobór rynkowy","isCorrect":false},{"answerText":"wzrośnie podaż tych usług","isCorrect":true},{"answerText":"cena usług edukacyjnych w wyniku nadwyżki rynkowej wzrośnie","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jeżeli popyt jest elastyczny to:","answers":[{"answerText":"obniżenie ceny powoduje spadek utargu całkowitego","isCorrect":false},{"answerText":"obniżenie ceny powoduje wzrost utargu całkowitego","isCorrect":true},{"answerText":"podniesienie ceny powoduje wzrost utargu całkowitego","isCorrect":false},{"answerText":"utarg krańcowy jest ujemny","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jeżeli cenowa elastyczność popytu jest równa (-0,5) to:","answers":[{"answerText":"wzrost ceny o 1% spowoduje wzrost wielkości popytu o 0,5%","isCorrect":false},{"answerText":"wzrost ceny o 1% spowoduje spadek wielkości popytu o 0,5%","isCorrect":true},{"answerText":"wzrost ceny o 1% spowoduje spadek utargu całkowitego","isCorrect":false},{"answerText":"utarg krańcowy jest dodatni","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jeżeli popyt na dobro X wzrósł z 10 do 20 sztuk, a cena dobra Y wzrosła z 6 zł do 12 zł, to:","answers":[{"answerText":"współczynnik mieszanej cenowej elastyczności popytu jest równy 1 ","isCorrect":true},{"answerText":"współczynnik cenowej elastyczności popytu jest równy (-1,5)","isCorrect":false},{"answerText":"współczynnik mieszanej cenowej elastyczności popytu jest równy (-1)","isCorrect":false},{"answerText":"dwa dobra są względem siebie komplementarne","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jeżeli wzrost dochodu o 25% spowodował wzrost popytu na dobro X o 20%, to:","answers":[{"answerText":"współczynnik dochodowej elastyczności popytu na dobro X jest równy 0,8  ","isCorrect":true},{"answerText":"współczynnik dochodowej elastyczności popytu na dobro X jest równy -(0,8)","isCorrect":false},{"answerText":"Dobro X jest dobrem normalnym luksusowym","isCorrect":false},{"answerText":"Dobro X jest dobrem komplementarnym","isCorrect":false}]},{"questionText":" Jeżeli dochodowa elastyczność popytu na dobro X wynosi 0,7 to (wskaż prawidłowe zdanie):","answers":[{"answerText":"Dobra X i Y są dobrami normalnymi luksusowymi","isCorrect":false},{"answerText":"Dobra X i Y są dobrami normalnymi podstawowymi ","isCorrect":true},{"answerText":"Dobra X i Y są dobrami komplementarnymi","isCorrect":false},{"answerText":" Dobra X i Y są dobrami substytucyjnymi","isCorrect":false}]},{"questionText":"Gdy mieszana cenowa elastyczność popytu na dobro X względem ceny dobra Y wynosi (-0,4) to:","answers":[{"answerText":"Dobra X i Y są dobrami normalnymi luksusowymi","isCorrect":false},{"answerText":"Dobra X i Y są dobrami normalnymi podstawowymi","isCorrect":false},{"answerText":"Dobra X i Y są dobrami komplementarnymi ","isCorrect":true},{"answerText":" Dobra X i Y są dobrami substytucyjnymi","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jeżeli linia popytu na dobro A opisana jest równaniem Pb = 20 — 5Qv, a wielkość popytu na to dobro jest równa 2 sztuki, to:","answers":[{"answerText":"współczynnik cenowej elastyczności popytu jest równy 0,33","isCorrect":false},{"answerText":"utarg całkowity jest wówczas równy 15 zł","isCorrect":false},{"answerText":"współczynnik cenowej elastyczności popytu jest równy (-0,23)","isCorrect":false},{"answerText":"utarg całkowity jest wówczas równy 20 zł ","isCorrect":true}]}]},{"name":"Aula 1","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":25,"questions":[{"questionText":"Polecenie SQL o treści: UPDATE artykuly SET cena = cena * 0.7 WHERE kod = 2; oznacza:","answers":[{"answerText":"wprowadzenie w tabeli artykuly pola o nazwie cena ze znacznikiem kod","isCorrect":false},{"answerText":"w tabeli artykuly obniża wartość każdego pola cena o 30% dla wszystkich artykułów","isCorrect":false},{"answerText":"w tabeli artykuly obniża wartość każdego pola cena dla którego pole kod jest równe 2 ","isCorrect":true},{"answerText":"wprowadzenie w tabeli artykuly nowych pól cena i kod","isCorrect":false}]},{"questionText":"Dana jest tabela ksiazki z polami: tytul, autor (typu tekstowego), cena (typu liczbowego). Aby kwerenda SELECT zwróciła tylko tytuły, dla których cena jest mniejsza od 50zł, należy zapisać:","answers":[{"answerText":"SELECT ksiazki FROM tytul WHERE cena < '50 zł';","isCorrect":false},{"answerText":"SELECT tytul FROM ksiazki WHERE cena < 50;","isCorrect":true},{"answerText":"SELECT * FROM ksiazki WHERE cena < 50;","isCorrect":false},{"answerText":"SELECT tytul FROM ksiazki WHERE cena > '50 zł';","isCorrect":false}]},{"questionText":"W języku MySQL należy zastosować polecenie REVOKE, aby użytkownikowi anna odebrać prawo do dokonywania zmian jedynie w definicji struktury bazy danych. Polecenie odpowiadające odebraniu tych praw ma postać","answers":[{"answerText":"REVOKE CREATE INSERT DELETE ON tabela1 FROM 'anna'@'localhost'","isCorrect":false},{"answerText":"REVOKE CREATE ALTER DROP ON tabela1 FROM 'anna'@'localhost'","isCorrect":true},{"answerText":"REVOKE ALL ON tabela1 FROM 'anna'@'localhost'","isCorrect":false},{"answerText":"REVOKE CREATE UPDATE DROP ON tabela1 FROM 'anna'@'localhost'","isCorrect":false}]},{"questionText":"Programem nasłuchowym służącym do przechwytywania i nagrywania różnych pakietów sieciowych oraz ich dekodowania jest","answers":[{"answerText":"tracker","isCorrect":false},{"answerText":"whireshark","isCorrect":true},{"answerText":"konqueror","isCorrect":false},{"answerText":"finder","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jakim kolorem jest oznaczona izolacja żyły skrętki w pierwszym pinie wtyku RJ45 w sekwencji połączeń T568A?","answers":[{"answerText":"Biało-niebieskim","isCorrect":false},{"answerText":"Biało-zielonym","isCorrect":true},{"answerText":"Biało-pomarańczowym","isCorrect":false},{"answerText":"Biało-brązowym","isCorrect":false}]},{"questionText":"Którą z technik łączenia materiałów najlepiej zastosować w celu połączenia elementu mosiężnego z elementem miedzianym, aby wytrzymałość mechaniczna połączenia była największa?","answers":[{"answerText":"Klejenie","isCorrect":false},{"answerText":"Zgrzewanie","isCorrect":false},{"answerText":"Lutowanie twarde.","isCorrect":true},{"answerText":"Lutowanie miękkie.","isCorrect":false}]},{"questionText":"Paramtery: napięcie nominalne, pojemność nominalna, współczynnik temperatury pojemności, dotyczą","answers":[{"answerText":"cewki","isCorrect":false},{"answerText":"rezystora","isCorrect":false},{"answerText":"kondensatora","isCorrect":true},{"answerText":"tranzystora","isCorrect":false}]},{"questionText":"Wartość napięcia wyjściowego stabilizatora LM58L12 wynosi","answers":[{"answerText":"0,78 V","isCorrect":false},{"answerText":"1,2 V","isCorrect":false},{"answerText":"7,8 V","isCorrect":false},{"answerText":"12 V","isCorrect":true}]},{"questionText":"Oznaczenie cewki 3.3 μH/150 mA oznacza, że maksymalna wartość skuteczna prądu który może przez nią przepływać wynosi","answers":[{"answerText":"1,0 A","isCorrect":false},{"answerText":"1,5 A","isCorrect":false},{"answerText":"0,15 A","isCorrect":true},{"answerText":"0,015 A","isCorrect":false}]},{"questionText":"Które urządzenie cechuje: wydajność 12 ÷ 108 l/min, ciśnienie pracy do 400 bar, maksymalna prędkość obrotowa 2400 obr/min? ","answers":[{"answerText":"Silnik elektryczny","isCorrect":false},{"answerText":"Zawór hydrauliczny","isCorrect":false},{"answerText":"Pompę hydrauliczną","isCorrect":true},{"answerText":"Siłownik pneumatyczny. ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Infrastruktura komunikacyjna (informacyjna) to:","answers":[{"answerText":"wyodrębnione przestrzennie obiekty, które służą obsłudze środków transportu","isCorrect":false},{"answerText":"każdy wydzielony pas terenu, przeznaczony do ruchu lub postoju środków transportu wraz z leżącymi w jego ciągu obiektami inżynierskimi","isCorrect":false},{"answerText":"to środki przekazu, standardy wymiany danych i środki zabezpieczające ich przepływ","isCorrect":true}]},{"questionText":"Przejrzystość zapasów oznacza:","answers":[{"answerText":"najmniejszą ilość ","isCorrect":false},{"answerText":"największą ilość ","isCorrect":false},{"answerText":"optymalną ilość","isCorrect":true}]},{"questionText":"Analiza XYZ : ","answers":[{"answerText":"polega na sklasyfikowaniu pozycji asortymentowych wg regularności zapotrzebowania na nie i dokładności sporządzonych prognoz zapotrzebowania","isCorrect":true},{"answerText":"robienie zestawów z różnych zakładów w przesyłki zgodne z zamówieniem klienta","isCorrect":false},{"answerText":"pozwala na zaprojektowanie racjonalnej struktury magazynu, zapewnienie dostępności do wszystkich towarów ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Przewaga konkurencyjna- jest to: ","answers":[{"answerText":"osiągniecie przez przedsiębiorstwo nadrzędnej pozycji wobec mniejszej liczby konkurentów","isCorrect":false},{"answerText":"osiągniecie przez przedsiębiorstwo nadrzędnej pozycji wobec większej liczby konkurentów","isCorrect":true},{"answerText":"osiągniecie przez przedsiębiorstwo podrzędnej pozycji wobec większej liczby konkurentów","isCorrect":false}]},{"questionText":"Koncepcja EOQ (EWZ)- ekonomiczna wielkość zamówienia jako formuła: ","answers":[{"answerText":"Taylora ","isCorrect":false},{"answerText":"Talesa ","isCorrect":false},{"answerText":"Wilsona ","isCorrect":true},{"answerText":"Wanga ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Popyt jest to:","answers":[{"answerText":"relacja między utargiem całkowitym, a ilością danego dobra, jaką konsumenci są skłonni nabyć na rynku w określonym czasie i miejscu przy założeniu ceteris paribus","isCorrect":false},{"answerText":"relacja między ceną, a ilością danego dobra, jaką konsumenci są skłonni nabyć na rynku w określonym czasie miejscu przy założeniu ceteris paribus","isCorrect":true},{"answerText":"relacja między ceną, a ilością danego dobra, jaką producenci są skłonni dostarczyć na rynek w określonym czasie miejscu, przy założeniu ceteris paribus","isCorrect":false},{"answerText":"relacja między ceną, a ilością danego dobra, jaką producenci są skłonni dostarczyć na rynek w określonym czasie, miejscu i przy określonej cenie, przy założeniu ceteris paribus ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jeżeli cenowa elastyczność popytu jest równa (-0,5) to:","answers":[{"answerText":"wzrost ceny o 1% spowoduje wzrost wielkości popytu o 0,5%","isCorrect":false},{"answerText":"wzrost ceny o 1% spowoduje spadek wielkości popytu o 0,5%","isCorrect":true},{"answerText":"wzrost ceny o 1% spowoduje spadek utargu całkowitego","isCorrect":false},{"answerText":"utarg krańcowy jest dodatni","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jeżeli popyt na dobro X wzrósł z 10 do 20 sztuk, a cena dobra Y wzrosła z 6 zł do 12 zł, to:","answers":[{"answerText":"współczynnik mieszanej cenowej elastyczności popytu jest równy 1 ","isCorrect":true},{"answerText":"współczynnik cenowej elastyczności popytu jest równy (-1,5)","isCorrect":false},{"answerText":"współczynnik mieszanej cenowej elastyczności popytu jest równy (-1)","isCorrect":false},{"answerText":"dwa dobra są względem siebie komplementarne","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jeżeli wzrost dochodu o 25% spowodował wzrost popytu na dobro X o 20%, to:","answers":[{"answerText":"współczynnik dochodowej elastyczności popytu na dobro X jest równy 0,8  ","isCorrect":true},{"answerText":"współczynnik dochodowej elastyczności popytu na dobro X jest równy -(0,8)","isCorrect":false},{"answerText":"Dobro X jest dobrem normalnym luksusowym","isCorrect":false},{"answerText":"Dobro X jest dobrem komplementarnym","isCorrect":false}]},{"questionText":" Jeżeli dochodowa elastyczność popytu na dobro X wynosi 0,7 to (wskaż prawidłowe zdanie):","answers":[{"answerText":"Dobra X i Y są dobrami normalnymi luksusowymi","isCorrect":false},{"answerText":"Dobra X i Y są dobrami normalnymi podstawowymi ","isCorrect":true},{"answerText":"Dobra X i Y są dobrami komplementarnymi","isCorrect":false},{"answerText":" Dobra X i Y są dobrami substytucyjnymi","isCorrect":false}]}]},{"name":"Zarządzanie i Inżynieria Produkcji cz.2","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":" Jeżeli linia popytu na dobro A opisana jest równaniem Po = 30 — 5Qd to (wskaż prawidłową odpowiedź):","answers":[{"answerText":"TR=30Qd- 5Qd","isCorrect":false},{"answerText":"MR = 30 — 2,5Qd","isCorrect":false},{"answerText":"MR=30-1000 ","isCorrect":true},{"answerText":"TR=30Qb >-5Qp","isCorrect":false}]},{"questionText":"Cena maksymalna jest to:","answers":[{"answerText":"minimalny dopuszczalny prawem poziom ceny, po której można sprzedać dobro","isCorrect":false},{"answerText":"cena, przy której wielkość popytu jest mniejsza wielkość podaży","isCorrect":false},{"answerText":"maksymalny dopuszczalny prawem poziom ceny, po której można sprzedać dobro ","isCorrect":true},{"answerText":"cena, przy której wielkość podaży przewyższa wielkość popytu","isCorrect":false}]},{"questionText":" Cena minimalna jest to:","answers":[{"answerText":"minimalny dopuszczalny prawem poziom ceny, po której można sprzedać dobro ","isCorrect":true},{"answerText":"cena, przy której wielkość popytu jest mniejsza wielkość podaży","isCorrect":false},{"answerText":"maksymalny dopuszczalny prawem poziom ceny, po której można sprzedać dobro","isCorrect":false},{"answerText":"cena, przy której wielkość podaży przewyższa wielkość popytu","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jeżeli współczynnik cenowej elastyczności popytu jest równy (-2), to (wskaż prawidłowe zdanie):","answers":[{"answerText":"obniżenie ceny spowoduje spadek utargu całkowitego","isCorrect":false},{"answerText":"popyt jest proporcjonalny","isCorrect":false},{"answerText":"popyt jest elastyczny ","isCorrect":false},{"answerText":"popyt jest sztywny","isCorrect":false}]},{"questionText":"Dochód Narodowy jest to:","answers":[{"answerText":"Produkt Narodowy Netto wyrażony w cenach czynników produkcji ","isCorrect":true},{"answerText":"PKB powiększony o dochody netto z tytułu własności za granicą","isCorrect":false},{"answerText":"Produkt Narodowy Netto wyrażony w cenach rynkowych","isCorrect":false},{"answerText":"Produkt Narodowy Brutto pomniejszony o amortyzację","isCorrect":false}]},{"questionText":"Produkt Krajowy Brutto (PKB) jest to:","answers":[{"answerText":"miara produkcji wytworzonej w ciągu roku przez czynniki wytwórcze należące do obywateli danego kraju bezwzględu na miejsce ich lokalizacji na świecie; ","isCorrect":false},{"answerText":"miara produkcji wytworzonej w ciągu roku przez czynniki wytwórcze zlokalizowane na terytorium danego kraju, niezależnie od tego, kto jest ich właścicielem; ","isCorrect":true},{"answerText":"miara produkcji wytworzonej w ciągu roku przez czynniki wytwórcze niezależnie od tego, kto jest ich właścicielem i bez względu na miejsce ich lokalizacji na świecie;","isCorrect":false},{"answerText":" miara produkcji wytworzonej w ciągu roku przez czynniki wytwórcze zlokalizowane na terytorium danego kraju, których właścicielem są tylko obywatele tego kraju;","isCorrect":false}]},{"questionText":"Która z metod metodą liczenia PKB: ","answers":[{"answerText":"sumowanie zagregowanych wydatków na wytworzone w kraju dobra i usługi pośrednie ","isCorrect":true},{"answerText":"sumowanie całkowitej wartości, wytworzonych przez firmy w danym okresie, dóbr i usług finalnych ","isCorrect":false},{"answerText":"Sumowanie zagregowanych wydatków na wytworzone w kraju dobra i usługi finalne ","isCorrect":false},{"answerText":"gumowanie całkowitych dochodów z czynników produkcji wypłacanych gospodarstwom domowym przez przedsiębiorców","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jeżeli stopa procentowa w kraju A jest większa od stopy procentowej w innych krajach, wówczas: ","answers":[{"answerText":"towary kraju A stają się tańsze dla Obcokrajowców, a towary obcokrajowców droższe dla obywateli kraju A,","isCorrect":false},{"answerText":"towary kraju A stają się droższe dla obcokrajowców, a towary obcokrajowców tańsze dla obywateli kraju A,  ","isCorrect":true},{"answerText":"wzrasta eksport towarów z kraju A ","isCorrect":false},{"answerText":"spada import towarów z zagranicy do kraju A","isCorrect":false}]},{"questionText":" Z funkcji konsumpcji w postaci C = 300 + 0,7Yd wynika, że: ","answers":[{"answerText":"wraz ze wzrostem rozporządzalnych dochodów osobistych 0 1 PLN wydatki na konsumpcję wzrastają 0 PLN ","isCorrect":false},{"answerText":"wraz ze wzrostem rozporządzalnych dochodów osobistych 2 PLN wydatki na konsumpcję wzrastają 0 PLN ","isCorrect":false},{"answerText":"wraz ze wzrostem rozporządzalnych dochodów osobistych 0 1 PLN wydatki na konsumpcję wzrastają 00,7 PLN  ","isCorrect":true},{"answerText":"wraz ze wzrostem rozporządzalnych dochodów osobistych 0 1 PLN wydatki na oszczędności wzrastają 00,7 PLN","isCorrect":false}]},{"questionText":"Linia IS w modelu IS-LM jest to: ","answers":[{"answerText":"zbiór kombinacji stopy procentowej i dochodu, przy których to kombinacjach występuje równowaga na rynku dóbr i usług; ","isCorrect":true},{"answerText":"zbiór kombinacji wydatków i dochodu, przy których to kombinacjach występuje równowaga na rynku pieniądza;","isCorrect":false},{"answerText":"zbiór kombinacji stopy procentowej i dochodu, przy których to kombinacjach występuje równowaga na rynku pieniądza; ","isCorrect":false},{"answerText":"zbiór kombinacji wydatków i dochodu, przy których to kombinacjach występuje równowaga na rynku dóbr I usług;","isCorrect":false}]}]},{"name":"Zarządzanie i Inżynieria Produkcji cz.3","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":10,"questions":[{"questionText":"Jeżeli rezerwy w systemie bankowym wzrosną o 300 000 PLN, to przy stopie rezerw obowiązkowych równej 8% całkowita zmiana depozytów w systemie bankowym wyniesie: ","answers":[{"answerText":"60 000 PLN","isCorrect":false},{"answerText":"1 500 000 PLN","isCorrect":false},{"answerText":"3 750 000 PLN  ","isCorrect":true},{"answerText":"24 000 PLN","isCorrect":false}]},{"questionText":"Do maksymalizacji relacji : wyniki/nakłady dąży • ","answers":[{"answerText":" model kulturowy organizacji ","isCorrect":false},{"answerText":" model procesowy organizacji ","isCorrect":true},{"answerText":" analogia organizacji do gry ","isCorrect":false},{"answerText":" analogia organizacji do organizmu ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Co oznacza stwierdzenie: „ Organizacje są systemami względnie otwartymi” ","answers":[{"answerText":" organizacja jest wyodrębniona z otoczenia mimo to jest od niego zależna ","isCorrect":false},{"answerText":" organizacja dysponuje samodzielnie określonymi składnikami majątkowymi ","isCorrect":false},{"answerText":"  obie odpowiedzi są prawidłowe ","isCorrect":true},{"answerText":"  żadna z odpowiedzi nie jest poprawna ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Zgodnie z modelem kulturowym organizacji by dobrze zarządzać pracą w organizacji należy zwracać uwagę .:","answers":[{"answerText":" tylko na poprawne wykonanie pracy przez pracowników","isCorrect":false},{"answerText":"  na ścisłą kontrolę pracowników ","isCorrect":false},{"answerText":"  na symboliczne aspekty życia pracowników ","isCorrect":true},{"answerText":" na to by wynagrodzenie było niż u konkurencji ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Według teorii sytuacyjnej wybór najodpowiedniejszej metody zarządzania zależy od: ","answers":[{"answerText":" otoczenia, w którym trzeba działać i do którego należy się dostosować ","isCorrect":false},{"answerText":" dobrego dobom zadania, które pracownik musi wykonać ","isCorrect":false},{"answerText":"  jakości pracownika, jego wykształcenia i predyspozycji ","isCorrect":false},{"answerText":"  wszystkie odpowiedzi są prawidłowe","isCorrect":true}]},{"questionText":"Twórcą czternastu zasad zarządzania jest: ","answers":[{"answerText":"Taylor ","isCorrect":false},{"answerText":" Sudoł ","isCorrect":false},{"answerText":"Mintzberg ","isCorrect":false},{"answerText":"Fayol ","isCorrect":true}]},{"questionText":" Umiejętności koncepcyjne polegają na : ","answers":[{"answerText":"  nawiązywaniu kontaktów międzyludzkich i sprawnym porozumiewaniu się ","isCorrect":false},{"answerText":"  zadań, związanych z prowadzeniem konkretnej działalności ","isCorrect":false},{"answerText":"  zdolności do rozwiązywania problemów i podejmowania decyzji ","isCorrect":true},{"answerText":"  celów i określania sposobów ich osiągnięcia ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Wśród uzdolnień kierowniczych można wyróżnić m.in. grupę umiejętności społecznych. W strukturze organizacji grupa ta: ","answers":[{"answerText":"  dotyczy w jednakowym stopniu każdego szczebla zarządzania ","isCorrect":true},{"answerText":"  jest głównie na najwyższym szczeblu ","isCorrect":false},{"answerText":"  dotyczy jedynie najniższego szczebla ","isCorrect":false},{"answerText":"  nie jest wymagana na stanowiskach kierowniczych ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Zarządzanie można określić jako: ","answers":[{"answerText":" szczególny rodzaj kierowania, w którym nie hierarchia nadrzędności ","isCorrect":false},{"answerText":" proces realizowania czegoś za pośrednictwem innych ludzi, wyposażonych w odpowiednie środki ","isCorrect":true},{"answerText":"  wszelkie działania kierownictwa, zmierzające do osiągnięcia celu ludzi, którymi zarządza ","isCorrect":false},{"answerText":" działania osób indywidualnych, które dążą samodzielnie do realizacji przez siebie celów","isCorrect":false}]},{"questionText":" Wybierz nieprawidłową odpowiedź ","answers":[{"answerText":" kierowanie w wąskim znaczeniu jest jedną z funkcji zarządzania ","isCorrect":false},{"answerText":" zarządzamy organizacją, a kierujemy ludźmi ","isCorrect":false},{"answerText":" kierowanie w ujęciu ogólnym jest pojęciem węższym od zarządzania ","isCorrect":true},{"answerText":" zarządzanie może być rozumiane jako szczególny rodzaj kierowania, w którym podstawą oddziaływania jest sformalizowana hierarchia nadrzędności ","isCorrect":false}]}]},{"name":"Zarządzanie i Inżynieria Produkcji cz.4","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":" Fayol w swojej teorii uzdolnień kierowniczych grupy umiejętności. Aby kierownik mógł skutecznie działać, musi mieć uzdolnienia: ","answers":[{"answerText":" techniczne, handlowe, ochronne, kierownicze ","isCorrect":false},{"answerText":"  techniczne, handlowe, finansowe, ochronne, rachunkowe, kierownicze, administracyjne ","isCorrect":true},{"answerText":"  koncepcyjne, społeczne, techniczne ","isCorrect":false},{"answerText":"  koncepcyjne, społeczne, ochronne, administracyjne","isCorrect":false}]},{"questionText":"Kto jest twórcą teorii biurokracji: ","answers":[{"answerText":"  Frederic W. Taylor ","isCorrect":false},{"answerText":" Max Webber ","isCorrect":true},{"answerText":"  Henry Mintzberg ","isCorrect":false},{"answerText":"  Henry Ford ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Max Webber był twórcą koncepcji utożsamianej z typem ","answers":[{"answerText":"  idealnym ","isCorrect":true},{"answerText":"absurdalnym ","isCorrect":false},{"answerText":"  racjonalnym ","isCorrect":false},{"answerText":"  przemysłowym ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Organizacja w klasycznym podejściu wywodzącym się od F. W. Taylora była porównywana do: ","answers":[{"answerText":"organizmu ","isCorrect":false},{"answerText":"procesu ","isCorrect":false},{"answerText":" maszyny ","isCorrect":true},{"answerText":" teatru","isCorrect":false}]},{"questionText":" Terminem \"sadło organizacyjne” określamy ","answers":[{"answerText":"  ukryte rezerwy z których przedsiębiorstwo korzysta w sytuacjach kryzysowych ","isCorrect":true},{"answerText":"  wielkość produkcji, która nie została sprzedana ","isCorrect":false},{"answerText":"  zapasy materiałów, zakupione do przyszłej produkcji ","isCorrect":false},{"answerText":" liczbę niepotrzebnych kierowników, którzy nic nie wnoszą do przedsiębiorstwa","isCorrect":false}]},{"questionText":"Zarządzanie adaptacyjne polega na:  ","answers":[{"answerText":"  dostosowywaniu się do sytuacji  ","isCorrect":true},{"answerText":" planowaniu z  ","isCorrect":false},{"answerText":"  trzymaniu się sztywnego planu  ","isCorrect":false},{"answerText":"dostosowywaniu się do konkretnej sytuacji tylko w bardzo szczególnych i nieprzewidzianych warunkach ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Organizacja jest otwartym systemem społeczno-technicznym gdyż:  ","answers":[{"answerText":"  działa w niej hierarchiczny styl kierowania  ","isCorrect":false},{"answerText":"  poddaje się modyfikacjom i jest połączona z otoczeniem  ","isCorrect":true},{"answerText":"  nie poddaje się modyfikacjom ale jest połączona z otoczeniem  ","isCorrect":false},{"answerText":"  nie poddaje się modyfikacjom i nie jest połączona z otoczeniem ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Cechy współczesnego zarządzania: ","answers":[{"answerText":" całościowe, otwarte, sztywne ","isCorrect":false},{"answerText":"systemowe, elastyczne, zamknięte","isCorrect":false},{"answerText":"systemowe, otwarte, elastyczne ","isCorrect":true},{"answerText":"całościowe, zamknięte, sztywne ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Menagerowie to najczęściej kierownicy: ","answers":[{"answerText":"najwyższego ","isCorrect":true},{"answerText":"najniższego ","isCorrect":false},{"answerText":"średniego szczebla ","isCorrect":false},{"answerText":"nie ma zależności pomiędzy menadżerem, a stopniem kierowania ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Kierownik to: ","answers":[{"answerText":"  osoba kierująca pojazdem ","isCorrect":false},{"answerText":"osoba która swoją wiedzą i doświadczeniem zdobyła szacunek i uznanie innych  ","isCorrect":false},{"answerText":"osoba planująca, organizująca, motywująca i kontrolująca zachodzące procesy ","isCorrect":true},{"answerText":"osoba która podejmuję działalność gospodarczą na własne ryzyko ","isCorrect":false}]}]},{"name":"Zarządzanie i Inżynieria Produkcji cz.5","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":"Funkcje zarządzania to: ","answers":[{"answerText":"planowanie, organizowanie, motywowanie, kontrola ","isCorrect":true},{"answerText":"motywowanie, kontrola, planowanie  ","isCorrect":false},{"answerText":" organizowanie, kontrola, motywowanie  ","isCorrect":false},{"answerText":" planowanie, organizowanie, motywowanie","isCorrect":false}]},{"questionText":"Co oznacza termin planowanie:  ","answers":[{"answerText":" realizacja celów zgodnie z poleceniami  ","isCorrect":false},{"answerText":" badanie przyszłości i obmyślanie celów  ","isCorrect":true},{"answerText":" działanie mające na celu mobilizację zasobów pracy  ","isCorrect":false},{"answerText":" zapewnienie harmonijnego funkcjonowania przedsiębiorstwa  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Co oznacza termin organizowanie:  ","answers":[{"answerText":" badanie przyszłości i obmyślanie celów  ","isCorrect":false},{"answerText":" działanie mające na celu mobilizację zasobów pracy  ","isCorrect":true},{"answerText":" zapewnienie harmonijnego funkcjonowania przedsiębiorstwa  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Co oznacza termin koordynowanie:  ","answers":[{"answerText":" zapewnienie harmonijnego funkcjonowania przedsiębiorstwa  ","isCorrect":true},{"answerText":"  działanie mające na celu mobilizację zasobów pracy  ","isCorrect":false},{"answerText":"  realizacja celów zgodnie z poleceniami  ","isCorrect":false},{"answerText":"  badanie przyszłości i obmyślanie celów  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Plany strategiczne:  ","answers":[{"answerText":"  ustala każdy kierownik niższego szczebla  ","isCorrect":false},{"answerText":"  ustala się na najwyższym szczeblu  ","isCorrect":true},{"answerText":" zawierają szczegółowe ustalenia dotyczące planów taktycznych w warunkach codziennych  ","isCorrect":false},{"answerText":"  mają charakter krótkoterminowy","isCorrect":false}]},{"questionText":"Plany operacyjne:  ","answers":[{"answerText":" mają charakter długoterminowy  ","isCorrect":false},{"answerText":"  zawierają szczegółowe ustalenia dotyczące planów taktycznych w warunkach codziennych  ","isCorrect":true},{"answerText":" ustala się na najwyższym szczeblu  ","isCorrect":false},{"answerText":" oddziałują na działalność całej organizacji  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Partia polityczna musi mieć co najmniej :  ","answers":[{"answerText":" 100 założycieli  ","isCorrect":false},{"answerText":" 500 założycieli  ","isCorrect":false},{"answerText":"  300 założycieli  ","isCorrect":false},{"answerText":"  1000 założycieli  ","isCorrect":true}]},{"questionText":" Kapitał zakładowy spółki akcyjnej powinien co najmniej:  ","answers":[{"answerText":" 100 tys. zł  ","isCorrect":true},{"answerText":" 300 tys. Zł  ","isCorrect":false},{"answerText":"  500 tys. zł  ","isCorrect":false},{"answerText":" I mln zł ","isCorrect":false}]},{"questionText":"W Krajowym Rejestrze Sądowym NIE są rejestrowane:  ","answers":[{"answerText":"  stowarzyszenia  ","isCorrect":false},{"answerText":" partie polityczne  ","isCorrect":true},{"answerText":"  fundacje  ","isCorrect":false},{"answerText":"  publiczne zakłady opieki zdrowotnej  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Do instytucji zrzeszeniowych NIE należą:  ","answers":[{"answerText":"  związki zawodowe  ","isCorrect":false},{"answerText":" kluby sportowe  ","isCorrect":false},{"answerText":"  uczelnie wyższe  ","isCorrect":true},{"answerText":"  partie polityczne  ","isCorrect":false}]}]},{"name":"Zarządzanie i Inżynieria Produkcji cz.6","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":"Funkcjonowanie instytucji władzy publicznej jest finansowane z .  ","answers":[{"answerText":"  budżetu państwa  ","isCorrect":true},{"answerText":"  składki obowiązkowej  ","isCorrect":false},{"answerText":"  darowizn ","isCorrect":false},{"answerText":" podatków","isCorrect":false}]},{"questionText":"Do zakładów NIE należą:  ","answers":[{"answerText":"  placówki oświatowe  ","isCorrect":false},{"answerText":"  zakłady karne  ","isCorrect":false},{"answerText":"  domy kultury  ","isCorrect":false},{"answerText":" kościoły  ","isCorrect":true}]},{"questionText":" W formie spółki akcyjnej NIE musi być prowadzona działalność:  ","answers":[{"answerText":" ubezpieczeniowa  ","isCorrect":false},{"answerText":"  charytatywna  ","isCorrect":true},{"answerText":" fundusze inwestycyjne  ","isCorrect":false},{"answerText":" maklerska  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Warunkiem rozwoju społeczeństw są:  ","answers":[{"answerText":" jasno określone cele  ","isCorrect":false},{"answerText":"  odpowiednio ukształtowane instytucje  ","isCorrect":true},{"answerText":" charyzmatyczni przywódcy  ","isCorrect":false},{"answerText":"  jasno określone zasady ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Instytucje władzy publicznej są tworzone w celu:  ","answers":[{"answerText":" wykonywania zadań i kompetencji państwa w różnych dziedzinach  ","isCorrect":true},{"answerText":"  świadczenia usług społecznych  ","isCorrect":false},{"answerText":" dokonywania rozstrzygnięć o charakterze władczym  ","isCorrect":false},{"answerText":"  zadań i kompetencji państwa w sferze usług społecznych  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Usługi społeczne są świadczone przez:  ","answers":[{"answerText":"  jednostki pomocnicze  ","isCorrect":false},{"answerText":" zakłady  ","isCorrect":true},{"answerText":" aparaty pomocnicze  ","isCorrect":false},{"answerText":" komórki organizacyjne  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Instytucje zrzeszeniowe zwane są również:  ","answers":[{"answerText":" organizacjami wspólnotowymi  ","isCorrect":false},{"answerText":"  instytucjami publicznymi  ","isCorrect":false},{"answerText":" organizacjami pozarządowymi  ","isCorrect":true},{"answerText":"  instytucjami niewyodrębnionymi ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Ułomną osobą prawią jest:  ","answers":[{"answerText":"  przedsiębiorca jednoosobowy  ","isCorrect":false},{"answerText":"  agencja  ","isCorrect":false},{"answerText":"  związek międzygminny  ","isCorrect":false},{"answerText":"wspólnota mieszkaniowa  ","isCorrect":true}]},{"questionText":" Państwową osoba prawną jest:  ","answers":[{"answerText":"  samodzielny publiczny zakład opieki zdrowotnej  ","isCorrect":true},{"answerText":" stowarzyszenie zwykłe","isCorrect":false},{"answerText":" samorządowy zakład budżetowy","isCorrect":false},{"answerText":" jednostka budżetowa  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Do podstawowych typów instytucji zaliczamy:  ","answers":[{"answerText":" instytucje samorządowe ","isCorrect":false},{"answerText":"  instytucje stowarzyszeniowe  ","isCorrect":false},{"answerText":" instytucje rynkowe  ","isCorrect":false},{"answerText":"  instytucje zrzeszeniowe ","isCorrect":true}]}]},{"name":"Zarządzanie i Inżynieria Produkcji cz.7","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":10,"questions":[{"questionText":"Proces instytucjonalizacji organizacji rozpoczyna się od:  ","answers":[{"answerText":"utworzenia instytucji przez założycieli  ","isCorrect":false},{"answerText":" wprowadzenia instytucji do porządku prawnego przez państwo  ","isCorrect":true},{"answerText":"  ustalenia wewnętrznych struktur funkcjonowania instytucji  ","isCorrect":false},{"answerText":"  ustalenia procedur przez organy instytucji  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Do instytucji gospodarczych NIE należą:  ","answers":[{"answerText":" samorządowe zakłady budżetowe  ","isCorrect":false},{"answerText":"  jednostki badawczo- rozwojowe  ","isCorrect":false},{"answerText":" organizacje pracodawców  ","isCorrect":true},{"answerText":"banki  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Jednostkami budżetowymi NIE są: ","answers":[{"answerText":" szkoły  ","isCorrect":false},{"answerText":" parki narodowe  ","isCorrect":false},{"answerText":" ministerstwa  ","isCorrect":false},{"answerText":"wspólnoty mieszkaniowe ","isCorrect":true}]},{"questionText":"\"Władztwo zakładowe” to szczególny rodzaj uprawnień, jaki przysługuje organom instytucji:  ","answers":[{"answerText":"  gospodarczej  ","isCorrect":false},{"answerText":" zrzeszeniowej  ","isCorrect":false},{"answerText":"  usług społecznych  ","isCorrect":true},{"answerText":"  władzy publicznej  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Osobowości prawnej nie ma:  ","answers":[{"answerText":"  jednostka budżetowa  ","isCorrect":false},{"answerText":"  gmina  ","isCorrect":false},{"answerText":"  przedsiębiorstwo państwowe  ","isCorrect":false},{"answerText":"  uczelnia  ","isCorrect":true}]},{"questionText":" Co nie charakteryzuje struktury macierzowej?  ","answers":[{"answerText":"  jedność rozkazodawstwa  ","isCorrect":true},{"answerText":"  stopień specjalizacji  ","isCorrect":false},{"answerText":"  elastyczność organizacji  ","isCorrect":false},{"answerText":"  lepsze dostosowanie do otoczeni","isCorrect":false}]},{"questionText":" Według koncepcji cyklu życia organizacji w ujęciu L. Greinera kryzysy w organizacji są:  ","answers":[{"answerText":" początkiem ostatniej fazy życia, prowadzącym do śmierci organizacji,  ","isCorrect":false},{"answerText":" zjawiskiem naturalnym, mogącymi stanowić odskocznie do dalszego rozwoju  ","isCorrect":true},{"answerText":"  zjawiskiem nadzwyczajnym, przez który organizacja „cofa się w rozwoju”  ","isCorrect":false},{"answerText":" kryzys prowadzi zawsze do decentralizacji  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"  W kolejnych fazach koncepcji cyklu życia organizacji w ujęciu L.Greniera następuje:  ","answers":[{"answerText":" coraz większa centralizacja prowadząca z czasem do ukształtowania struktury liniowej organizacji  ","isCorrect":false},{"answerText":" coraz większa decentralizacja prowadząca z czasem do uksztaltowania struktury sieciowej organizacji  ","isCorrect":false},{"answerText":" w początkowej fazie istnienia struktura jestt liniowa, a w ostatniej liniowo-sztabowa  ","isCorrect":false},{"answerText":" na każdym etapie cyklu życia organizacji, struktura organizacyjna przybiera różne formy  ","isCorrect":true}]},{"questionText":" Zaletą struktury sieciowej jest:  ","answers":[{"answerText":" przestrzeganie drogi służbowej  ","isCorrect":false},{"answerText":" formalizacja","isCorrect":false},{"answerText":"duża dynamika ","isCorrect":true},{"answerText":" centralizacja","isCorrect":false}]},{"questionText":" W przypadku zastosowania struktury wewnętrznego rynku organizacji :  ","answers":[{"answerText":"  centra zysków nie mogą świadczyć usług na zewnątrz firmy  ","isCorrect":false},{"answerText":" centra kosztów mogą sprzedawać usługi na zewnątrz finny  ","isCorrect":false},{"answerText":" centra zysków i kosztów zajmują się rachunkowością jednostki w zakresie kosztów i zysków  ","isCorrect":false},{"answerText":" żadna z odpowiedzi nie jest poprawna  ","isCorrect":true}]}]},{"name":"Aula 2","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":30,"questions":[{"questionText":"W systemie Linux hasła użytkowników są przechowywane w pliku:","answers":[{"answerText":"users","isCorrect":false},{"answerText":"password","isCorrect":false},{"answerText":"passwd","isCorrect":true},{"answerText":"groups","isCorrect":false}]},{"questionText":"Użytkownik komputera udostępnia publicznie posiadane pliki w sieci Internet. Prawa autorskie zostaną naruszone, gdy udostępni","answers":[{"answerText":"wykonane przez siebie zdjęcia obiektów wojskowych","isCorrect":false},{"answerText":"otrzymany dokument urzędowy","isCorrect":false},{"answerText":"własne autorskie filmy z demonstracji publicznych","isCorrect":false},{"answerText":"obraz płyty systemu operacyjnego Windows 7 Home","isCorrect":true}]},{"questionText":"Oprogramowanie OEM (Original Equipment Manufacturer) przypisane jest do","answers":[{"answerText":"komputera (lub jego części), na którym jest zainstalowane","isCorrect":true},{"answerText":"właściciela/nabywcy komputera","isCorrect":false},{"answerText":"do wszystkich komputerów w danym gospodarstwie domowym","isCorrect":false},{"answerText":"systemu operacyjnego zainstalowanego na danym komputerze","isCorrect":false}]},{"questionText":"Shareware to rodzaj licencji polegającej na","answers":[{"answerText":"używaniu programu bezpłatnie, bez żadnych ograniczeń","isCorrect":true},{"answerText":"bezpłatnym rozprowadzaniu aplikacji bez ujawniania kodu źródłowego","isCorrect":false},{"answerText":"korzystaniu z programu przez określony czas, po którym program przestaje działać","isCorrect":false},{"answerText":"bezpłatnym rozpowszechnianiu programu na czas testów przed zakupem","isCorrect":false}]},{"questionText":"Który system plików należy wybrać podczas instalacji systemu Linux?","answers":[{"answerText":"FAT32","isCorrect":false},{"answerText":"NTFS","isCorrect":false},{"answerText":"FAT","isCorrect":false},{"answerText":"EXT4","isCorrect":true}]},{"questionText":"Do sprawdzenia, czy zainstalowana karta graficzna komputera przegrzewa się, użytkownik może wykorzystać program","answers":[{"answerText":"Everest","isCorrect":true},{"answerText":"CPU-Z","isCorrect":false},{"answerText":"HD Tune","isCorrect":false},{"answerText":" CHKDSK","isCorrect":false}]},{"questionText":"Co oznacza znajdujący się w dokumentacji technicznej płyty głównej parametr LGA 775?","answers":[{"answerText":"Rodzaj obsługiwanych pamięci","isCorrect":false},{"answerText":"Typ chipsetu płyty","isCorrect":false},{"answerText":"Rodzaj karty graficznej","isCorrect":false},{"answerText":"Typ gniazda procesora","isCorrect":true}]},{"questionText":"Do pomiaru wartości rezystancji służy","answers":[{"answerText":"omomierz","isCorrect":true},{"answerText":"woltomierz","isCorrect":false},{"answerText":"amperomierz","isCorrect":false},{"answerText":"Typ gniazda watomierzprocesora","isCorrect":false}]},{"questionText":"Który poziom macierzy RAID zapisuje dane równolegle na kilku dyskach jako jedno urządzenie","answers":[{"answerText":"RAID 0","isCorrect":true},{"answerText":"RAID 1","isCorrect":false},{"answerText":"RAID 3","isCorrect":false},{"answerText":"RAID 2","isCorrect":false}]},{"questionText":"Komponentem płyty głównej odpowiedzialnym za komunikację pomiędzy procesorem a pozostałymi elementami płyty jest","answers":[{"answerText":"chipset","isCorrect":true},{"answerText":"BIOS ROM","isCorrect":false},{"answerText":"układ chłodzenia","isCorrect":false},{"answerText":"pamięć RAM","isCorrect":false}]},{"questionText":"Której z wymienionych czynności nie powinien wykonywać pracownik obsługujący prasę hydrauliczną sterowaną za pośrednictwem sterownika PLC?","answers":[{"answerText":"Ustawiać parametrów urządzenia.","isCorrect":false},{"answerText":"Sprawdzić stan osłon urządzenia","isCorrect":false},{"answerText":"Modernizować urządzenia","isCorrect":true},{"answerText":"Uruchamiać programu sterującego. ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Które oznaczenie literowe odnosi się do manipulatora posiadającego kolejno dwa napędy obrotowe i trzeci liniowy?","answers":[{"answerText":"TTT","isCorrect":false},{"answerText":"RTT","isCorrect":false},{"answerText":"RRT","isCorrect":true},{"answerText":"RRR","isCorrect":false}]},{"questionText":"Który typ oprogramowania należy wykorzystać w celu wizualizacji procesu produkcyjnego?","answers":[{"answerText":"CAM","isCorrect":false},{"answerText":"CAD","isCorrect":false},{"answerText":"CAE","isCorrect":false},{"answerText":"SCADA","isCorrect":true}]},{"questionText":"Które z wymienionych czujników będą mogły dostarczać informację do sterownika PLC o wartości poziomu cieczy nieprzewodzącej w zbiorniku urządzenia mechatronicznego pracującego jako autonomiczny system napełniania i dozowania?","answers":[{"answerText":"Pojemnościowe","isCorrect":true},{"answerText":"Magnetyczne","isCorrect":false},{"answerText":"Termoelektryczne","isCorrect":false},{"answerText":"Indukcyjne ","isCorrect":false}]},{"questionText":"W celu oceny jakości istniejących połączeń elektrycznych w urządzeniu mechatronicznym należy przede wszystkim wykonać pomiar","answers":[{"answerText":"spadku napięcia na elementach.","isCorrect":false},{"answerText":"ciągłości połączeń","isCorrect":true},{"answerText":"mocy pobieranej przez urządzenie","isCorrect":false},{"answerText":"rezystancji izolacji między obudową urządzenia a przewodem zasilającym","isCorrect":false}]},{"questionText":"Czym zajmuje się logistyka:","answers":[{"answerText":"logicznym myśleniem","isCorrect":false},{"answerText":"transport dóbr i/lub osób","isCorrect":true},{"answerText":"rozszerzoną matematyką","isCorrect":false},{"answerText":"organizacją imprez","isCorrect":false}]},{"questionText":"Gdzie znajduje najblisza siedziba Rabenu","answers":[{"answerText":"Wysogotówek.","isCorrect":false},{"answerText":"Jarocin","isCorrect":false},{"answerText":"Dobieszczyzna","isCorrect":false},{"answerText":"Gądki","isCorrect":false}]},{"questionText":"Sąsiadami Polski są:","answers":[{"answerText":"Niemcy, Francja, Czechy, Słowacja, Ukraina, Litwa, Rosja","isCorrect":false},{"answerText":"Niemcy, Rosja, Mołdawia, Szwajcaria, Austria, Litwa, Szwecja","isCorrect":false},{"answerText":"Niemcy, Czechosłowacja, Ukraina, Białoruś, Litwa, Rosja","isCorrect":false},{"answerText":"Niemcy, Czechy, Słowacja, Ukraina, Białoruś, Litwa, Rosja","isCorrect":true}]},{"questionText":"Jakie miasta zaliczają się do Amyerykańskiego Megalopolis \"BosNyWash\"","answers":[{"answerText":"Nowy Jork, Waszyngton , Phoenix","isCorrect":false},{"answerText":"Texas , Dallas , Toronto","isCorrect":false},{"answerText":"Boston , Nowy Jork , Waszyngton","isCorrect":true},{"answerText":"Kalifornia , Boston , Chichago","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jeżeli rezerwy w systemie bankowym wzrosną o 300 000 PLN, to przy stopie rezerw obowiązkowych równej 8% całkowita zmiana depozytów w systemie bankowym wyniesie: ","answers":[{"answerText":"60 000 PLN","isCorrect":false},{"answerText":"1 500 000 PLN","isCorrect":true},{"answerText":"3 750 000 PLN  ","isCorrect":true},{"answerText":"24 000 PLN","isCorrect":false}]},{"questionText":"Do maksymalizacji relacji : wyniki/nakłady dąży • ","answers":[{"answerText":" model kulturowy organizacji ","isCorrect":false},{"answerText":" model procesowy organizacji ","isCorrect":true},{"answerText":" analogia organizacji do gry ","isCorrect":false},{"answerText":" analogia organizacji do organizmu ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Co oznacza stwierdzenie: „ Organizacje są systemami względnie otwartymi” ","answers":[{"answerText":" organizacja jest wyodrębniona z otoczenia mimo to jest od niego zależna ","isCorrect":false},{"answerText":" organizacja dysponuje samodzielnie określonymi składnikami majątkowymi ","isCorrect":false},{"answerText":"  obie odpowiedzi są prawidłowe ","isCorrect":true},{"answerText":"  żadna z odpowiedzi nie jest poprawna ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Zgodnie z modelem kulturowym organizacji by dobrze zarządzać pracą w organizacji należy zwracać uwagę .:","answers":[{"answerText":" tylko na poprawne wykonanie pracy przez pracowników","isCorrect":false},{"answerText":"  na ścisłą kontrolę pracowników ","isCorrect":false},{"answerText":"  na symboliczne aspekty życia pracowników ","isCorrect":true},{"answerText":" na to by wynagrodzenie było niż u konkurencji ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Według teorii sytuacyjnej wybór najodpowiedniejszej metody zarządzania zależy od: ","answers":[{"answerText":" otoczenia, w którym trzeba działać i do którego należy się dostosować ","isCorrect":false},{"answerText":" dobrego dobom zadania, które pracownik musi wykonać ","isCorrect":false},{"answerText":"  jakości pracownika, jego wykształcenia i predyspozycji ","isCorrect":false},{"answerText":"  wszystkie odpowiedzi są prawidłowe","isCorrect":true}]},{"questionText":"Twórcą czternastu zasad zarządzania jest: ","answers":[{"answerText":"Taylor ","isCorrect":false},{"answerText":" Sudoł ","isCorrect":false},{"answerText":"Mintzberg ","isCorrect":false},{"answerText":"Fayol ","isCorrect":true}]},{"questionText":" Fayol w swojej teorii uzdolnień kierowniczych grupy umiejętności. Aby kierownik mógł skutecznie działać, musi mieć uzdolnienia: ","answers":[{"answerText":" techniczne, handlowe, ochronne, kierownicze ","isCorrect":false},{"answerText":"  techniczne, handlowe, finansowe, ochronne, rachunkowe, kierownicze, administracyjne ","isCorrect":true},{"answerText":"  koncepcyjne, społeczne, techniczne ","isCorrect":false},{"answerText":"  koncepcyjne, społeczne, ochronne, administracyjne","isCorrect":false}]},{"questionText":"Kto jest twórcą teorii biurokracji: ","answers":[{"answerText":"  Frederic W. Taylor ","isCorrect":false},{"answerText":" Max Webber ","isCorrect":true},{"answerText":"  Henry Mintzberg ","isCorrect":false},{"answerText":"  Henry Ford ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Max Webber był twórcą koncepcji utożsamianej z typem ","answers":[{"answerText":"  idealnym ","isCorrect":true},{"answerText":"absurdalnym ","isCorrect":false},{"answerText":"  racjonalnym ","isCorrect":false},{"answerText":"  przemysłowym ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Organizacja w klasycznym podejściu wywodzącym się od F. W. Taylora była porównywana do: ","answers":[{"answerText":"organizmu ","isCorrect":false},{"answerText":"procesu ","isCorrect":false},{"answerText":" maszyny ","isCorrect":true},{"answerText":" teatru","isCorrect":false}]},{"questionText":" Terminem \"sadło organizacyjne” określamy ","answers":[{"answerText":"  ukryte rezerwy z których przedsiębiorstwo korzysta w sytuacjach kryzysowych ","isCorrect":true},{"answerText":"  wielkość produkcji, która nie została sprzedana ","isCorrect":false},{"answerText":"  zapasy materiałów, zakupione do przyszłej produkcji ","isCorrect":false},{"answerText":" liczbę niepotrzebnych kierowników, którzy nic nie wnoszą do przedsiębiorstwa","isCorrect":false}]}]},{"name":"Zarządzanie i Inżynieria Produkcji cz.8","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":"  Według H. Mintzenberga wierzchołek strategiczny będzie dążył do:  ","answers":[{"answerText":" standaryzacji  ","isCorrect":false},{"answerText":" centralizacji  ","isCorrect":true},{"answerText":" bałkanizacji  ","isCorrect":false},{"answerText":" profesjonalizacji  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" W przypadku konfiguracji strukturalnej o której wspomina H. Mintzenberg - adhockracji głównym mechanizmem koordynacji jest:  ","answers":[{"answerText":"  bezpośredni nadzór  ","isCorrect":false},{"answerText":" standaryzacja procesów pracy  ","isCorrect":false},{"answerText":" standaryzacja wyników  ","isCorrect":false},{"answerText":"  wzajemne uzgadnianie  ","isCorrect":true}]},{"questionText":"Dla międzynarodowego koncernu z oddziałami na różnych rynkach wg koncepcji Mintzenberga polecił/a byś konfiguracje strukturalną w postaci: ","answers":[{"answerText":"  struktury prostej  ","isCorrect":false},{"answerText":"  biurokracji profesjonalnej  ","isCorrect":false},{"answerText":"  struktury dywizjonalnej  ","isCorrect":true},{"answerText":" biurokracji maszynowej ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Struktura liniowa jest oparta na zasadzie:  ","answers":[{"answerText":"  jedności rozkazodawstwa  ","isCorrect":false},{"answerText":"  decentralizacji  ","isCorrect":false},{"answerText":"  zbiorowej odpowiedzialności  ","isCorrect":false},{"answerText":"  departamentalizacji  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"  Struktura funkcjonalna zakłada głownie:  ","answers":[{"answerText":"  jedność rozkazodawstwa  ","isCorrect":false},{"answerText":" wyspecjalizowanie kierowników średniego szczebla  ","isCorrect":true},{"answerText":"  wyspecjalizowanie kierowników najwyższego szczebla  ","isCorrect":false},{"answerText":" przestrzeganie drogi służbowej.  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"  Struktura liniowo-sztabowa zakłada:  ","answers":[{"answerText":"  jedność rozkazodawstwa oraz specjalistyczne wsparcie dla zarządzania  ","isCorrect":true},{"answerText":"  dominację więzi funkcjonalnych nad drogą służbową  ","isCorrect":false},{"answerText":"  istnienie sztabu polecenia pracownikom  ","isCorrect":false},{"answerText":" żadna odpowiedź nie jest prawidłowa  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Twórcą koncepcji struktur jest:  ","answers":[{"answerText":" Max Weber  ","isCorrect":false},{"answerText":" Heny Ford  ","isCorrect":false},{"answerText":" Henry Mintzberg  ","isCorrect":true},{"answerText":" Henri Fayol ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Grupy interesów wg Mintzberga to:  ","answers":[{"answerText":" wierzchołek strategiczny, rdzeń operacyjny, szczebel najniższy, personel pomocniczy, technostruktura  ","isCorrect":false},{"answerText":" wierzchołek strategiczny, rdzeń operacyjny, szczebel średni, personel pomocniczy, technostruktura  ","isCorrect":true},{"answerText":"  wierzchołek strategiczny, rdzeń operacyjny, szczebel średni, personel pomocniczy  ","isCorrect":false},{"answerText":"  żadna odpowiedź nie jest prawidłowa ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Wąska specjalizacja oznacza: ","answers":[{"answerText":" mało stanowisk i szeroko określone zadania ","isCorrect":false},{"answerText":"  dużo stanowisk i szeroko określone zadania ","isCorrect":false},{"answerText":" mało stanowisk i wąsko określone zadania ","isCorrect":false},{"answerText":"dużo stanowisk i wąsko określone zadania","isCorrect":true}]},{"questionText":"Departamentalizacja NIE jest grupowana wg:  ","answers":[{"answerText":" działań  ","isCorrect":false},{"answerText":"  organizacji  ","isCorrect":false},{"answerText":" wejść organizacji  ","isCorrect":true},{"answerText":" klienta  ","isCorrect":false}]}]},{"name":"Zarządzanie i Inżynieria Produkcji cz.9","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":10,"questions":[{"questionText":" Podział organizacji na poszczególne jednostki strukturalne (działy, itp.) to:  ","answers":[{"answerText":" departamentalizacja  ","isCorrect":true},{"answerText":" centralizacja  ","isCorrect":false},{"answerText":" decentralizacja  ","isCorrect":false},{"answerText":" formalizacja  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"  Rozpiętość kierowania jest równa 6 gdy kierownikowi podlega:  ","answers":[{"answerText":" 3 pracowników pośrednio i 3 bezpośrednio  ","isCorrect":false},{"answerText":"  6 pośrednio  ","isCorrect":false},{"answerText":" 1 bezpośrednio i 5 pośrednio  ","isCorrect":false},{"answerText":" 6 bezpośrednio  ","isCorrect":true}]},{"questionText":" Cechą centralizacji NIE jest: ","answers":[{"answerText":"  decyzja podejmowana blisko miejsca realizacji  ","isCorrect":true},{"answerText":"  pełna kontrola przebiegu procesów ","isCorrect":false},{"answerText":"  brak konfliktów kompetencyjnych  ","isCorrect":false},{"answerText":" jednolita polityka organizacji  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Delegacja to:  ","answers":[{"answerText":" przekazywanie obowiązków szczeblom na czas stały  ","isCorrect":false},{"answerText":"  przekazywanie obowiązków niższym szczeblom na czas stały  ","isCorrect":true},{"answerText":"  przekazywanie obowiązków wyższym szczeblom na czas określony  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"  Cechą decentralizacji nie jest:  ","answers":[{"answerText":"  szybkie podejmowanie decyzji  ","isCorrect":false},{"answerText":"  efektywny przepływ informacji  ","isCorrect":false},{"answerText":" identyfikacja pracowników z firmą i jej celami  ","isCorrect":false},{"answerText":" żadna z powyższych odpowiedzi nie jest prawidłowa  ","isCorrect":true}]},{"questionText":"Decyzja to  ","answers":[{"answerText":"  wybudowanie zakładu produkcyjnego w określonej normami prawnymi lokalizacji  ","isCorrect":false},{"answerText":" spowodowanie kolizji drogowej przez nieuwagę kierowcy  ","isCorrect":false},{"answerText":"  zjedzenie obiadu przygotowanego przez mamę  ","isCorrect":true},{"answerText":" zaśnięcie przed telewizorem po ciężkim dniu  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Decyzję definiuje się jako:  ","answers":[{"answerText":"  świadomy  ","isCorrect":false},{"answerText":"z dwóch opcji, przekazany na piśmie  ","isCorrect":false},{"answerText":" świadomy wybór z przynajmniej dwóch dostępnych opcji  ","isCorrect":true},{"answerText":" świadomy z dwóch dostępnych opcji, przekazany na piśmie ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Piotr chce zostać architektem. Postąpi racjonalnie gdy:  ","answers":[{"answerText":"  wstąpi w progi Wyższej Szkoły Cyrkowej i Akrobatycznej  ","isCorrect":false},{"answerText":"  podejmie studia na politechnice  ","isCorrect":true},{"answerText":"  skończy studia  ","isCorrect":false},{"answerText":"  kupi sobie duże biurko  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Racjonalność procesowa ma miejsce gdy  ","answers":[{"answerText":" określono możliwe warianty Określono kryterium decyzyjne  ","isCorrect":false},{"answerText":"  określono możliwe warianty Przemyślano konsekwencje każdego potencjalnego  ","isCorrect":false},{"answerText":"  określono możliwe warianty Przemyślano konsekwencje każdego potencjalnego , Określono   preferencje decyzyjne  ","isCorrect":false},{"answerText":"określono możliwe warianty wyboru, Przemyślano konsekwencje każdego potencjalnego wyboru , Określono, kryterium decyzyjne ","isCorrect":true}]}]},{"name":"Zarządzanie i Inżynieria Produkcji cz.10","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":"W racjonalnym modelu decyzyjnym nie przewiduje się etapu:  ","answers":[{"answerText":"  konsekwencje  ","isCorrect":false},{"answerText":"  preferencje  ","isCorrect":false},{"answerText":" próby  ","isCorrect":true},{"answerText":" warianty wyboru","isCorrect":false}]},{"questionText":"  Decyzja optymalna jest efektem procesu decyzyjnego gdy założymy że  ","answers":[{"answerText":"  decydent ma pełną wiedze o dostępnych wariantach decyzyjnych  ","isCorrect":true},{"answerText":"  decydent ma pełna wiedzę o kosztach informacji","isCorrect":false},{"answerText":" decyzja jest najlepsza  ","isCorrect":false},{"answerText":"  decyzja jest zatwierdzona  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"W warunkach ryzyka należy kierować się  ","answers":[{"answerText":"  wartością stałą  ","isCorrect":false},{"answerText":" wartością przewidzianą  ","isCorrect":false},{"answerText":" wartością zidentyfikowaną  ","isCorrect":false},{"answerText":"wartością oczekiwaną  ","isCorrect":true}]},{"questionText":" Podejmowanie decyzji w warunkach ryzyka oznacza że decydent  ","answers":[{"answerText":" zna prawdopodobieństwo konsekwencji potencjalnych decyzji  ","isCorrect":true},{"answerText":"  ma pewność co do możliwych konsekwencji  ","isCorrect":false},{"answerText":"  nie ma pewności co do możliwych konsekwencji i nie zna prawdopodobieństwa ich  ","isCorrect":false},{"answerText":" nie zna prawdopodobieństwa konsekwencji  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"  Skrótowe, uproszczone sposoby oceny sytuacji, których stosowanie pozwala zaoszczędzić czas i zasoby, to: ","answers":[{"answerText":"  reagowanie kontrolowane  ","isCorrect":false},{"answerText":" heurystyki myślenia  ","isCorrect":false},{"answerText":"  heurystyki sądzenia  ","isCorrect":true},{"answerText":"  powierzchowna ocena  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Podjęcie decyzji bardziej ryzykownej, niż którego dokonałby najbardziej skłonny do ryzyka uczestnik   odzwierciedla zjawisko:  ","answers":[{"answerText":" syndrom grupowego myślenia  ","isCorrect":false},{"answerText":"  model kosza na śmieci  ","isCorrect":false},{"answerText":"  logika właściwości  ","isCorrect":false},{"answerText":"  przesunięcie akceptowanego poziomu ryzyka  ","isCorrect":true}]},{"questionText":" Zjawisko syndrom grupowego myślenia, może powodować najczęściej:  ","answers":[{"answerText":"  podjęcie błędnej decyzji  ","isCorrect":true},{"answerText":"  podjęcie bardziej ryzykownej decyzji  ","isCorrect":false},{"answerText":"  podjęcie rozsądnej decyzji  ","isCorrect":false},{"answerText":"  podjęcie odpowiedniej decyzji ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Koncepcja odrzucająca założenie, że istnieje z góry określona sekwencja kroków, która prowadzi od zaobserwowania sytuacji problemowej do podjęcia decyzji, to:  ","answers":[{"answerText":"  heurystyka sądzenia  ","isCorrect":false},{"answerText":"  model kosza na śmieci  ","isCorrect":false},{"answerText":"  logika właściwości  ","isCorrect":true},{"answerText":"  syndrom grupowego myślenia  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Decyzja w oparciu o model Logiki właściwości powstaje dzięki:  ","answers":[{"answerText":" racjonalnej analizie przesłanek  ","isCorrect":false},{"answerText":" oddziaływaniu norm społecznych i organizacyjnych na decydenta  ","isCorrect":true},{"answerText":" wnikliwej analizie otoczenia  ","isCorrect":false},{"answerText":"oddziaływaniu zespołu pracowników na decydenta  ","isCorrect":false}]}]},{"name":"Zarządzanie i Inżynieria Produkcji cz.11","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":20,"questions":[{"questionText":"Kiedy decyzje podejmuje głupa o dużej spójności, której szef jasno swoje preferencje, a przynależność do grupy wiąże się z prestiżem lub innymi korzyściami, mamy do czynienia z:  ","answers":[{"answerText":" modelem syndromu grupowego  ","isCorrect":false},{"answerText":"  koncepcją - syndrom grupowego myślenia  ","isCorrect":false},{"answerText":" zjawiskiem - syndrom grupowego myślenia  ","isCorrect":true},{"answerText":" regułą grupowego myślenia  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"  Model kosza na śmieci polega na:  ","answers":[{"answerText":" przemieszaniu się elementów sytuacji decyzyjnej  ","isCorrect":true},{"answerText":"  odrzuceniu jednego elementu sytuacji decyzyjnej  ","isCorrect":false},{"answerText":" dodaniu kolejnego elementu sytuacji decyzyjnej  ","isCorrect":false},{"answerText":" zmianie elementów sytuacji decyzyjnej  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Które zdanie jest fałszywe:  ","answers":[{"answerText":"  strategia wpływa na ludzi, procedur i technologii ","isCorrect":false},{"answerText":" strategia określa otoczenie, w którym funkcjonuje otoczenie  ","isCorrect":false},{"answerText":" strategia jest podstawowym narzędziem realizacji struktury  ","isCorrect":true},{"answerText":" strategia zadania organizacji  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"  Niską elastyczność funkcjonowania organizacji powoduje:  ","answers":[{"answerText":" niski stopień centralizacji i formalizacji  ","isCorrect":false},{"answerText":" wysoki stopień specjalizacji i centralizacji  ","isCorrect":true},{"answerText":"  wysoki stopień decentralizacji i formalizacji  ","isCorrect":false},{"answerText":" niski stopień specjalizacji i decentralizacji  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"  Struktura organizacyjna:  ","answers":[{"answerText":" określa nieformalny podział władzy i odpowiedzialności  ","isCorrect":false},{"answerText":" sprowadza się do opisu relacji miedzy fizycznymi elementami organizacji  ","isCorrect":false},{"answerText":"  to schemat współpracy miedzy jednostkami wewnętrznymi organizacji, jak również miedzy organizacją i otoczeniem  ","isCorrect":true},{"answerText":" jej formalny charakter pokrywa się z nieformalnym  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"  Relacje, łączące poszczególne elementy organizacji mogą występować w formie:  ","answers":[{"answerText":" więzi doradczych, więzi informacyjnych  ","isCorrect":true},{"answerText":"  więzi liniowych, więzi sztabowych  ","isCorrect":false},{"answerText":"  więzi technologicznych, więzi informatycznych  ","isCorrect":false},{"answerText":"  więzi funkcjonalnych, więzi sztabowych ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Schemat organizacyjny:  ","answers":[{"answerText":" dostarcza informacji o sposobie koordynowania pracy  ","isCorrect":false},{"answerText":" opisuje formalny podział zadań, uprawnień i zasobów  ","isCorrect":true},{"answerText":" ukazuje układ relacji nieformalnych  ","isCorrect":false},{"answerText":" jej zadaniem jest dzielić, a nie łączy ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Co nie należy do analizy organizacji?  ","answers":[{"answerText":"  siły i słabości  ","isCorrect":false},{"answerText":" relacje  ","isCorrect":false},{"answerText":"klienci i konkurenci  ","isCorrect":true},{"answerText":" zasoby i umiejętności  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"  Co nie należy do analizy otoczenia?  ","answers":[{"answerText":"  klienci i konkurenci  ","isCorrect":false},{"answerText":" relacje  ","isCorrect":true},{"answerText":" gospodarka  ","isCorrect":false},{"answerText":"polityka i prawo  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Pożądany obraz organizacji, jej roli i aspiracji to:  ","answers":[{"answerText":" misja  ","isCorrect":false},{"answerText":"  cel  ","isCorrect":false},{"answerText":"  wizja  ","isCorrect":true},{"answerText":"  pozycja rynkowa  ","isCorrect":false}]}]},{"name":"Zarządzanie i Inżynieria Produkcji cz.12","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":"Strategia polegająca na szukaniu nowych nabywców na dotychczasowe produkty i usługi to:  ","answers":[{"answerText":" rozwój produktu  ","isCorrect":false},{"answerText":" dywersyfikacja  ","isCorrect":false},{"answerText":"  penetracja rynku  ","isCorrect":false},{"answerText":" rozwój rynku ","isCorrect":true}]},{"questionText":"Która szkoła strategiczna zakłada, że istotą kompetencji jest wiedza, którą można w różny sposób?  ","answers":[{"answerText":" szkoła planistyczna  ","isCorrect":false},{"answerText":" szkoła pozycyjna  ","isCorrect":false},{"answerText":" szkoła kompetencyjna  ","isCorrect":false},{"answerText":" szkoła zasobowa  ","isCorrect":true}]},{"questionText":"Jakie są cztery- elementy strategii organizacji?  ","answers":[{"answerText":" domena działania, strategiczna przewaga, cele strategiczne, funkcjonalne programy działania  ","isCorrect":true},{"answerText":" technostruktura, analiza zdolności strategicznych, strategiczna przewaga, funkcjonalne programy działania ","isCorrect":false},{"answerText":"  benchmarking, technostruktura, analiza zdolności strategicznych, strategiczna przewaga  ","isCorrect":false},{"answerText":" benchmarking, strategiczna przewaga, cele strategiczne, funkcjonalne programy działania  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Która z poniższych odpowiedzi nie jest źródłem przewagi strategicznej? ","answers":[{"answerText":"marka ","isCorrect":false},{"answerText":"kraj pochodzenia","isCorrect":false},{"answerText":"patent ","isCorrect":false},{"answerText":"wszystkie odpowiedzi są prawidłowe","isCorrect":true}]},{"questionText":"Czym zajmuje się macierz BCG?  ","answers":[{"answerText":" określa misję i organizacji  ","isCorrect":false},{"answerText":"dostarcza informacji odnośnie do zyskowności poszczególnych produktów i sugeruje firmie określone działania strategiczne  ","isCorrect":true},{"answerText":" pomaga ustalać cele w zakresie rynków i produktów  ","isCorrect":false},{"answerText":"  dokonuje analizy silnych i słabych stron organizacji  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Czym charakteryzują się produkty „gwiazdy” w macierzy BCG?  ","answers":[{"answerText":"  generują zazwyczaj ujemne przepływy pieniężne  ","isCorrect":true},{"answerText":"  nie dużych nakładów inwestycyjnych  ","isCorrect":false},{"answerText":" generują dodatnie przepływy pieniężne  ","isCorrect":false},{"answerText":" są „głównymi dostarczycielami” przychodów finny ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jak należy postępować w przypadku produktów „psy” macierzy BCG?  ","answers":[{"answerText":" utrzymywać obecny udział w rynku  ","isCorrect":false},{"answerText":" wycofać się z rynku  ","isCorrect":false},{"answerText":" podjąć próbę przekształcenia je w gwiazdy  ","isCorrect":false},{"answerText":" ponieść duże nakłady inwestycyjne aby przekształcić je w „dojne krowy”  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jaką nazwę nosi metoda, która zakłada konieczność dokonania analizy otoczenia i organizacji?  ","answers":[{"answerText":"  SWOT  ","isCorrect":false},{"answerText":"  macierz BCG  ","isCorrect":true},{"answerText":" macierz produktu- rynku  ","isCorrect":false},{"answerText":"  PEST  ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Jaką nazwę nosi metoda umożliwiająca bieżącą i przyszłą ocenę produktów finny z punktu widzenia generowania zysków? ","answers":[{"answerText":" PEST  ","isCorrect":false},{"answerText":" SWOT  ","isCorrect":false},{"answerText":" macierz BCG  ","isCorrect":true},{"answerText":" macierz produktu- rynku  ","isCorrect":false}]},{"questionText":" Jakie nazwy noszą produkty w macierzy BCG?  ","answers":[{"answerText":"dojne krowy, psy, koty, gwiazdy ","isCorrect":true},{"answerText":"  psy, gwiazdy, dostarczyciele, kule u nogi ","isCorrect":false},{"answerText":" psy, kule u nogi, dojne krowy, znaki zapytania ","isCorrect":false},{"answerText":" gwiazdy, znaki zapytania, dojne krowy, psy ","isCorrect":true}]}]},{"name":"Informatyka cz.1","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":15,"questions":[{"questionText":"Które stwierdzenie odnosi się do skalowania obrazu?","answers":[{"answerText":"Powoduje zmianę rozmiaru obrazu bez zmieniania ważnej zawartości wizualnej","isCorrect":true},{"answerText":"Łączy lub odejmuje kształty","isCorrect":false},{"answerText":"Powoduje wycięcie z oryginalnego obrazu określonego jego fragmentu z celu uzyskania optymalnego widoku","isCorrect":false},{"answerText":"Polega na zmianie sposobu zapisu obrazu tak, aby zmienić sposób kompresji","isCorrect":false}]},{"questionText":" Które wyrażenie logiczne należy zastosować w języku JavaScript, aby wykonać operacje tylko dla dowolnych liczb ujemnych z przedziału jednostronnie domkniętego <-200,-100)?","answers":[{"answerText":" (liczba <=-200) && (liczba<-100)","isCorrect":false},{"answerText":" (liczba <=-200) || (liczba>-100)","isCorrect":false},{"answerText":"(liczba >=-200) && (liczba<-100)","isCorrect":true},{"answerText":"(liczba >=-200) || (liczba>-100)","isCorrect":false}]},{"questionText":"W której technologii nie jest możliwe przetwarzanie danych użytkownika wprowadzanych na stronie WWW?","answers":[{"answerText":"JavaScript","isCorrect":false},{"answerText":"AJAX","isCorrect":false},{"answerText":"CSS","isCorrect":false},{"answerText":"PHP","isCorrect":false}]},{"questionText":"Instrukcja for może być zastąpiona instrukcją","answers":[{"answerText":"switch","isCorrect":false},{"answerText":"case","isCorrect":false},{"answerText":"continue","isCorrect":false},{"answerText":"while","isCorrect":false}]},{"questionText":"Który język skryptowy ogólnego przeznaczenia należy wykorzystać do tworzenia aplikacji WWW, zagnieżdżanych w języku HTML i uruchamianych po stronie serwera?","answers":[{"answerText":"Perl","isCorrect":false},{"answerText":"JavaScript","isCorrect":false},{"answerText":"PHP","isCorrect":true},{"answerText":"C#","isCorrect":false}]},{"questionText":"W języku CSS aby zdefiniować odmienne formatowanie dla pierwszej litery akapitu, należy zastosować selektor","answers":[{"answerText":"klasy p.first-letter","isCorrect":false},{"answerText":"dziecka p + first-letter","isCorrect":false},{"answerText":"atrybutu p [first-letter]","isCorrect":false},{"answerText":"pseudoelementu p::first-letter","isCorrect":true}]},{"questionText":"Aby naprawić uszkodzoną tabelę w MySQL, należy wydać polecenie","answers":[{"answerText":"FIX TABLE","isCorrect":false},{"answerText":"CHECK TABLE","isCorrect":false},{"answerText":"REPAIR TABLE","isCorrect":true},{"answerText":"RESOLVE TABLE","isCorrect":false}]},{"questionText":"W celu przyspieszenia operacji na bazie danych należy do pól często wyszukiwanych lub sortowanych","answers":[{"answerText":"utworzyć indeks","isCorrect":false},{"answerText":"dodać klucz obcy","isCorrect":false},{"answerText":"stworzyć osobną tabelę przechowującą tylko te pola","isCorrect":false},{"answerText":"dodać więzy integralności","isCorrect":false}]},{"questionText":" Językami programowania działającymi po stronie serwera są:","answers":[{"answerText":" Java, C#, Python, ActionScript, PHP","isCorrect":false},{"answerText":"C#, Python, Ruby, PHP, JavaScript","isCorrect":false},{"answerText":"Java, C#, AJAX, Ruby, PHP","isCorrect":false},{"answerText":"Java, C#, Python, Ruby, PHP","isCorrect":true}]},{"questionText":"W języku SQL polecenie ALTER TABLE ma za zadanie","answers":[{"answerText":"modyfikować kolumny w tabeli","isCorrect":true},{"answerText":" modyfikować dane rekordów w tabeli","isCorrect":false},{"answerText":"usuwać tabelę z bazy danych","isCorrect":false},{"answerText":"dodawać tabelę do bazy danych","isCorrect":false}]}]},{"name":"Informatyka cz.2","timeLimitInSeconds":60,"pointsAddedForCorrectAnswer":20,"questions":[{"questionText":"Aby policzyć wszystkie wiersze tabeli Koty należy użyć polecenia:","answers":[{"answerText":"SELECT ROWNUM() FROM Koty","isCorrect":false},{"answerText":"SELECT COUNT(ROWNUM) FROM Koty","isCorrect":false},{"answerText":"SELECT COUNT(Koty) AS ROWNUM","isCorrect":true},{"answerText":"SELECT COUNT(*) FROM Koty ","isCorrect":true}]},{"questionText":"Za pomocą polecenia BACKUP LOG w MS SQL Server można","answers":[{"answerText":"przeczytać komunikaty wygenerowane podczas tworzenia kopii","isCorrect":false},{"answerText":" wykonać pełną kopię bezpieczeństwa","isCorrect":false},{"answerText":"wykonać kopię bezpieczeństwa dziennika transakcyjnego","isCorrect":false},{"answerText":"zalogować sie do kopii bezpieczeństwa","isCorrect":false}]},{"questionText":"Program FileZilla może posłużyć do","answers":[{"answerText":"publikacji strony internetowej","isCorrect":true},{"answerText":"walidacji strony internetowej","isCorrect":false},{"answerText":"kompilacji skryptu na stronie","isCorrect":false},{"answerText":"debugowania skryptu na stronie","isCorrect":false}]},{"questionText":"W języku HTML informacje dotyczące autora, streszczenia i słów kluczowych strony należy umieścić","answers":[{"answerText":"pomiędzy znacznikami <body> i </body>, w znaczniku <html>","isCorrect":false},{"answerText":"pomiędzy znacznikami <body> i </body>, w znaczniku <meta>","isCorrect":false},{"answerText":"pomiędzy znacznikami <head> i </head>, w znaczniku <meta>","isCorrect":true},{"answerText":"pomiędzy znacznikami <head> i </head>, w znaczniku <style>","isCorrect":false}]},{"questionText":"Za pomocą którego protokołu można opublikować stronę internetową na serwerze?","answers":[{"answerText":"ICMP","isCorrect":false},{"answerText":"NNTP","isCorrect":false},{"answerText":"SMTP","isCorrect":false},{"answerText":"FTP","isCorrect":true}]},{"questionText":"Aby obraz zmieniał się płynnie w filmie, liczba klatek (nieprzenikających się wzajemnie) na sekundę musi znajdować się przynajmniej w zakresie","answers":[{"answerText":"16-19 fps","isCorrect":false},{"answerText":"24-30 fps","isCorrect":true},{"answerText":"31-36 fps","isCorrect":false},{"answerText":"20-23 fps","isCorrect":false}]},{"questionText":"W języku CSS zdefiniowano formatowanie dla stopki. Aby użyć tego formatowania dla bloku opisanego znacznikiem div, należy zapisać","answers":[{"answerText":"<div class=\"stopka\">","isCorrect":false},{"answerText":"<div id=\"stopka\">","isCorrect":true},{"answerText":"<div title=\"stopka\">","isCorrect":false},{"answerText":"<div \"stopka\">","isCorrect":false}]},{"questionText":"Aby zdefiniować łamanie linii tekstu, np. w zmiennej napisowej, należy posłużyć się znakiem","answers":[{"answerText":"slash","isCorrect":false},{"answerText":"b","isCorrect":false},{"answerText":"n","isCorrect":false},{"answerText":"t","isCorrect":false}]},{"questionText":" Cechą formatu PNG jest","answers":[{"answerText":"reprezentacja grafiki wektorowej","isCorrect":false},{"answerText":" bezstratna kompresja","isCorrect":true},{"answerText":"brak obsługi kanału alfa","isCorrect":false},{"answerText":"obsługa animacji","isCorrect":false}]},{"questionText":"Który z elementów dokumentacji aplikacji powinien znaleźć się w dokumentacji użytkownika?","answers":[{"answerText":"Opis obsługi funkcji systemu","isCorrect":true},{"answerText":"Opis algorytmów zastosowanych w kodzie","isCorrect":false},{"answerText":"Opis kodu źródłowego","isCorrect":false},{"answerText":"Opis wykorzystanej technologii i bibliotek","isCorrect":false}]},{"questionText":"Zapytanie z klauzulą JOIN stosuje się, aby","answers":[{"answerText":"uzyskać wyniki z dwóch tabel pozostających ze sobą w relacji","isCorrect":true},{"answerText":"zdefiniować klucz obcy dla tabeli","isCorrect":false},{"answerText":"wywołać funkcję agregującą","isCorrect":false},{"answerText":"otrzymać wynik jedynie z jednej tabeli","isCorrect":false}]},{"questionText":"Aby przywrócić bazę danych MS SQL z kopii bezpieczeństwa, należy zastosować polecenie","answers":[{"answerText":"REBACKUP DATABASE","isCorrect":false},{"answerText":"DBCC CHECKDB","isCorrect":false},{"answerText":"RESTORE DATABASE","isCorrect":true},{"answerText":"SAVE DATABASE","isCorrect":false}]},{"questionText":"Przy użyciu jakiego znacznika HTML otrzymamy tekst napisany czcionką o stałej szerokości znaku, który uwzględnia dodatkowe spacje, tabulacje i znaki końca linii?","answers":[{"answerText":"<pre> ... </pre>","isCorrect":true},{"answerText":"<blockquote> ... </blockquote>","isCorrect":false},{"answerText":"<code> ... </code>","isCorrect":false},{"answerText":"<ins> ... </ins>","isCorrect":false}]},{"questionText":"Tworząc tabelę w języku SQL, zdefiniowano dla kolumny klucz główny. Aby zabezpieczyć ją przed wstawieniem wartości pustej, należy zastosować atrybut","answers":[{"answerText":"DEFAULT","isCorrect":false},{"answerText":"UNIQUE","isCorrect":false},{"answerText":"NULL ","isCorrect":false},{"answerText":"NOT NULL","isCorrect":true}]},{"questionText":"Jaką wartość zwróci funkcja empty($a); zapisana w języku PHP, gdy zmienna $a przyjmie wartość liczbową równą 0?","answers":[{"answerText":"FALSE","isCorrect":false},{"answerText":"TRUE","isCorrect":true},{"answerText":"0","isCorrect":false},{"answerText":"NULL","isCorrect":false}]},{"questionText":" Który parametr obiektu graficznego ulegnie zmianie po modyfikacji wartości kanału alfa?","answers":[{"answerText":"Nasycenie barw","isCorrect":false},{"answerText":"Kolejność wyświetlenia pikseli","isCorrect":false},{"answerText":"Ostrość krawędzi","isCorrect":false},{"answerText":"Przezroczystość","isCorrect":true}]},{"questionText":"Wskaż polecenie SQL dodające pole miesiacSiewu do istniejącej tabeli rosliny","answers":[{"answerText":"ALTER TABLE rosliny ADD miesiacSiewu int","isCorrect":true},{"answerText":" INSERT INTO rosliny VALUES (miesiacSiewu int)","isCorrect":false},{"answerText":"CREATE TABLE rosliny {miesiacSiewu int}","isCorrect":false},{"answerText":"UPDATE rosliny ADD miesiacSiewu int","isCorrect":false}]},{"questionText":"Personalizowanie wyglądu strony dla danego użytkownika i jego identyfikacja w serwisie są możliwe dzięki mechanizmowi","answers":[{"answerText":" formularzy","isCorrect":false},{"answerText":"cookie","isCorrect":true},{"answerText":"łączenia z bazą","isCorrect":false},{"answerText":"obiektów DOM","isCorrect":false}]},{"questionText":"W językach programowania tylko zmienna jednego typu wbudowanego może przyjmować wyłącznie dwie wartości. Jest to typ","answers":[{"answerText":"logiczny","isCorrect":true},{"answerText":"łańcuchowy","isCorrect":false},{"answerText":"tablicowy","isCorrect":false},{"answerText":" znakowy","isCorrect":false}]},{"questionText":"W języku CSS, aby formatować tekst poprzez przekreślenie, podkreślenie dolne lub górne, należy zastosować","answers":[{"answerText":"text-decoration","isCorrect":true},{"answerText":"text-indent","isCorrect":false},{"answerText":"text-transform","isCorrect":false},{"answerText":" text-align","isCorrect":false}]},{"questionText":"Który znacznik służy budowaniu hierarchii tekstu w języku HTML?","answers":[{"answerText":"<style>","isCorrect":false},{"answerText":"<u>","isCorrect":false},{"answerText":"<h6>","isCorrect":true},{"answerText":"<head>","isCorrect":false}]},{"questionText":"W języku PHP, wykonując operacje na bazie danych MySQL, aby zakończyć pracę z bazą, należy wywołać","answers":[{"answerText":"mysqli_close();","isCorrect":true},{"answerText":"mysqli_commit();","isCorrect":false},{"answerText":"mysqli_rollback();","isCorrect":false},{"answerText":"mysqli_exit();","isCorrect":false}]},{"questionText":" Który opis odnosi się do metody POST wysyłania formularza?","answers":[{"answerText":"Dane przesyłane są za pomocą adresu URL, czyli w sposób widoczny dla użytkownika","isCorrect":false},{"answerText":"Jest wskazana, gdy przesyłane są informacje poufne, np. hasło, numer telefonu czy numer karty kredytowej","isCorrect":true},{"answerText":"Może być zapisana jako zakładka w przeglądarce internetowej","isCorrect":false},{"answerText":"Posiada dodatkowe ograniczenia jakim jest długość adresu - maksymalnie 255 znaków","isCorrect":false}]},{"questionText":"Obiekt typu array w języku Javascript służy do przechowywania","answers":[{"answerText":"wielu wartości dowolnego typu","isCorrect":true},{"answerText":"wielu wartości wyłącznie liczbowych","isCorrect":false},{"answerText":"wielu wartości wyłącznie tekstowych","isCorrect":false},{"answerText":"wielu wartości lub funkcji","isCorrect":false}]},{"questionText":"W języku SQL wykorzystywanym przez bazę danych MySQL atrybut UNIQUE polecenia CREATE TABLE","answers":[{"answerText":"Wymusza unikatowe nazwy pól tabeli","isCorrect":false},{"answerText":" Jest stosowany, jeśli wartość w kolumnie nie mogą się powtarzać","isCorrect":true},{"answerText":"Jest stosowany tylko w przypadku pól liczbowych","isCorrect":false},{"answerText":"Blokuje możliwość wpisania wartości NULL","isCorrect":false}]},{"questionText":"W języku CSS wcięcie pierwszej linii akapitu na 30 pikseli uzyska się za pomocą zapisu","answers":[{"answerText":"p { text-spacing: 30px; }","isCorrect":false},{"answerText":"p { line-height: 30px; }","isCorrect":false},{"answerText":" p { line-indent: 30px; }","isCorrect":false},{"answerText":"p { text-indent: 30px; }","isCorrect":false}]},{"questionText":"W języku JavaScript wynik działania instrukcji zmienna++; będzie taki sam jak instrukcji","answers":[{"answerText":"zmienna+=1;","isCorrect":true},{"answerText":"zmienna--;","isCorrect":false},{"answerText":"zmienna=zmienna+10;","isCorrect":false},{"answerText":"zmienna===zmienna+1;","isCorrect":false}]},{"questionText":"Kolor zapisany kodem RGB o wartości rgb(128, 16, 8) w postaci szesnastkowej ma wartość","answers":[{"answerText":"#FF0F80","isCorrect":false},{"answerText":"#FF1008","isCorrect":false},{"answerText":"#801008","isCorrect":true},{"answerText":"#800F80","isCorrect":false}]},{"questionText":"Wskaż zapytanie, w którym dane zostały posortowane.","answers":[{"answerText":"SELECT AVG(ocena) FROM uczniowie WHERE klasa = 2;","isCorrect":false},{"answerText":"SELECT imie, nazwisko FROM mieszkancy WHERE wiek > 18 ORDER BY wiek;","isCorrect":true},{"answerText":"SELECT nazwisko FROM firma WHERE pensja > 2000 LIMIT 10;","isCorrect":false},{"answerText":" SELECT DISTINCT produkt, cena FROM artykuly;","isCorrect":false}]},{"questionText":"Za pomocą polecenia BACKUP LOG w MS SQL Server można","answers":[{"answerText":"zalogować sie do kopii bezpieczeństwa","isCorrect":false},{"answerText":"wykonać kopię bezpieczeństwa dziennika transakcyjnego","isCorrect":true},{"answerText":"przeczytać komunikaty wygenerowane podczas tworzenia kopii","isCorrect":false},{"answerText":"wykonać pełną kopię bezpieczeństwa","isCorrect":false}]}]}]}